<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="BAO1html.xsl"?>
<EXTRACTION>
<NOM>WU_TAN</NOM>
<PLANETE>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/01/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Scandale de maltraitance : des supermarchés bannissent la viande chevaline</title>
<description>A la suite d'une enquête révélant le calvaire enduré par les chevaux avant que leur viande finisse dans les assiettes, plusieurs enseignes ont annoncé la suspension de leurs approvisionnements en provenance des pays pointés du doigt.</description>
</item>
<item>
<title>L'Australie craint de voir le Japon prolonger la chasse à la baleine</title>
<description>Le gouvernement australien, qui avait saisi la Cour internationale de justice estime que le Japon pourrait redessiner sa politique baleinière pour prolonger la chasse tout en se conformant à la décision de la CIJ.</description>
</item>
<item>
<title>Le cinéma, une arme contre le gaz de schiste</title>
<description>Deux documentaires, « No Gazaran » et « Holy Field, Holy War », relancent le débat sur les risques de l'exploitation des hydrocarbures non conventionnels.</description>
</item>
<item>
<title>Chasse à la baleine : « Une décision historique, avec des répercussions mondiales »</title>
<description>Patrick Ramage, du Fonds international pour la protection des animaux, estime que la décision de la Cour de justice internationale pourrait entraîner l'arrêt de la chasse dans d'autres océans que l'Antarctique.</description>
</item>
<item>
<title>Climat : « une partie des changements liés au réchauffement sera irréversible »</title>
<description>Pour le climatologue Hervé Le Treut, il faut mener de front limitation des émissions de CO2 et adaptation aux conséquences d'une planète plus chaude.</description>
</item>
<item>
<title>Pêche à la baleine : le Japon dans le collimateur de la justice</title>
<description>Accusé par l'Australie d'utiliser la recherche scientifique comme prétexte à une chasse commerciale de la baleine, le Japon s'est vu ordonné lundi l'arrêt total de ses activités de pêche aux cétacés par la Cour internationale de justice (CIJ).</description>
</item>
<item>
<title>Pollution : nouveau risque de dépassement du seuil en Ile-de-France</title>
<description>Les concentrations en PM10 observées lundi sont plus élevées que prévu. Airparif prévoit un risque de dépassement pour les PM10 du seuil d'information de la procédure d'information et d'alerte pour la journée de lundi.</description>
</item>
<item>
<title>La pêche à la loutre, une tradition menacée au Bangladesh</title>
<description>Des générations de pêcheurs du sud du Bangladesh ont dressé des loutres pour les aider à attraper des poissons, mais cette tradition rare est lentement en train de disparaître, alors que les cours d'eau s'assèchent et que les stocks de poissons déclinent.</description>
</item>
<item>
<title>Le Japon sommé d'arrêter la chasse à la baleine dans l'Antarctique</title>
<description>La justice internationale a estimé que Tokyo y mène une activité commerciale qu'elle fait passer pour de la recherche scientifique.</description>
</item>
<item>
<title>Comment s'adapter aux défis du réchauffement climatique ?</title>
<description>Chat en direct. Après la publication du dernier rapport du GIEC, posez vos question au climatologue Hervé Le Treut.</description>
</item>
<item>
<title>« Dans certaines régions d'Europe, la production de blé pourrait baisser de 20 % d'ici à 2030 »</title>
<description>Pour Jean-François Soussana, directeur scientifique environnement de l'Inra et coauteur du 2e rapport du GIEC, rendu public le 31 mars, les impacts du réchauffement arrivent plus vite que prévu.</description>
</item>
<item>
<title>Réchauffement climatique : nouveau rapport alarmant du GIEC</title>
<description>Le deuxième volet du nouveau rapport du groupe intergouvernemental d'experts sur l'évolution du climat assombrit encore un peu plus les perspectives de la planète au XXIe siècle.</description>
</item>
<item>
<title>Les grandes villes du monde s'éteignent pendant une heure</title>
<description>Les lumières se sont éteintes dans des milliers de villes à travers le monde dans le cadre de l'opération « Une heure pour la planète ».</description>
</item>
<item>
<title>Les ménages soumis à la « taxe carbone » au 1er avril</title>
<description>Les ménages français seront soumis à une nouvelle taxe sur la consommation d'énergie émettrice de gaz carbonique, qui alourdira leur facture de gaz.</description>
</item>
<item>
<title>En Espagne, le « calvaire » des lévriers</title>
<description>Selon les associations de défense des animaux, 50 000 galgos, des lévriers utilisés pour la chasse en Espagne, seraient tués ou abandonnés chaque année.</description>
</item>
<item>
<title>Au Brésil, Curitiba, l'ex-ville modèle d'Amérique latine, peine à se réinventer</title>
<description>La huitième ville du Brésil, mondialement connue pour sa planification urbaine, ses innovations en matière d'écologie, son réseau de transport et sa qualité de vie, a perdu la capacité d'innover qui faisait sa force dans les années 1970-1980.</description>
</item>
<item>
<title>Pourquoi Total s'intéresse au pétrole de schiste russe</title>
<description>La fracturation hydraulique semble être une planche de salut autant pour la Russie que pour le groupe Total : tout deux sont confrontés au déclin du pétrole conventionnel. Jusque-ici pessimiste, un ancien haut responsable de Total atténue son diagnostic sur ... Continuer la lecture â</description>
</item>
<item>
<title>Des moutons devant le Louvre</title>
<description>Des agriculteurs ont manifesté devant le Musée du Louvre vendredi pour protester contre la politique agricole commune (PAC).</description>
</item>
<item>
<title>Retour de l'alerte aux particules fines en Ile-de-France</title>
<description>Cet épisode, en rien comparable aux niveaux atteints il y a deux semaines, devrait s'achever samedi.</description>
</item>
<item>
<title>Animaux cherchent parrains</title>
<description>Le nouveau zoo de Vincennes, qui ouvre ses portes le 12 avril, propose à ses visiteurs de parrainer un animal appartenant à une espèce en danger, pour recréer des liens entre les citadins et la biodiversité.</description>
</item>
<item>
<title>Philae, passager de la sonde Rosetta prépare son réveil</title>
<description>Un peu plus de deux mois après le réveil de la sonde européenne Rosetta, c'est au tour de son passager, le robot Philae, de sortir de l'hibernation pour préparer son atterrissage sur la comète Tchourioumov-Guérassimenko.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/02/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Evacuation dans le nord du Chili après un séisme et le risque d'un tsunami</title>
<description>L'état de catastrophe naturelle a été décrété dans le nord du pays après un séisme de magnitude 8,2.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/03/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ségolène Royal veut revenir sur l'écotaxe</title>
<description>La ministre de l'écologie a annoncé jeudi qu'elle souhaitait « remettre à plat les choses », afin de voir « quelles sont les autres possibilités [de] dégager des financements ».</description>
</item>
<item>
<title>Do you speak développement durable ?</title>
<description>Les 6 000 étudiants français qui ont testé la version zéro en octobre 2013 ont obtenu une moyenne de 11,5. L'inscription en ligne à ce test de connaissances est possible depuis le 1er avril.</description>
</item>
<item>
<title>Le Japon renonce à la chasse à la baleine en Antarctique</title>
<description>Conformément à la décision de la Cour internationale de justice, l'Agence des pêches japonaises a annoncé qu'elle renonçait à sa prochaine campagne, pour la première fois depuis vingt-sept ans.</description>
</item>
<item>
<title>Nucléaire, gaz de schiste, taxe carbone... ce que pense Ségolène Royal</title>
<description>Décryptages des principales prises de position de la nouvelle ministre de l'écologie.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/04/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ecotaxe : à peine entrée en fonction, Ségolène Royal froisse les écologistes</title>
<description>Au lendemain de son entrée au gouvernement, la ministre de l'écologie s'est attiré les foudres des écologistes pour ses déclarations sur la remise à plat de l'écotaxe.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/05/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/06/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/07/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Vidéo : deux siècles d'extension de Paris</title>
<description>La New York University a lancé un programme de recherche sur l'expansion urbaine afin d'aider les villes à anticiper la densification de leur territoire. Selon les statistiques assemblées par l'ONU, la population urbaine, d'ici à 2050, pourrait atteindre 6,3 milliards d'individus.</description>
</item>
<item>
<title>Ségolène Royal joue la montre sur Notre-Dame-des-Landes et l'écotaxe</title>
<description>Pour son premier rendez-vous médiatique depuis sa nomination, la ministre de l'écologie a également réclamé un secrétaire d'Etat aux transports rattaché à son ministère.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/08/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Séisme dans le sud-est de la France: «C'est une région qui casse par à-coups »</title>
<description>Pascal Bernard, sismologue à l'Institut de physique du globe de Paris (IPGP), revient sur le tremblement de terre de magnitude 5 qui a ébranlé, lundi 7 avril au soir, les Alpes-de-Haute-Provence, sans causer de dégâts majeurs.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/09/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>La France prête à mettre le cap sur les énergies marines</title>
<description>Réunie en assises nationales à Cherbourg, la filière compte sur l'aide de l'Etat pour rattrapper son retard et créer plusieurs dizaines de milliers d'emplois.</description>
</item>
<item>
<title>Près de 120 projets de transports durables suspendus au sort de l'écotaxe</title>
<description>De Strasbourg à Orléans, petit inventaire des tramways, téléphériques et bus qui risquent de pâtir d'une remise en cause du dispositif.</description>
</item>
<item>
<title>Xavier Beulin réélu à la tête de la FNSEA</title>
<description>Réélu sans surprise à la présidence de la Fédération nationale des syndicats d'exploitants agricoles, Xavier Beulin s'est fixé une priorité pour ce nouveau mandat : ouvrir le débat sur les OGM.</description>
</item>
<item>
<title>Les tremblements de terre repérés par le CEA</title>
<description>Le Commissariat à l'énergie atomique (CEA) a pour mission de surveiller l'activité sismique de la Terre, entre autres pour détecter les essais nucléaires. Sur cette carte sont répertoriées toutes les alertes échues depuis 2010. En cas de séisme de magnitude supérieure à 4, le CEA transmet une alerte à la Sécurité civile.</description>
</item>
<item>
<title>Séisme dans le sud-est de la France : « C'est une région qui casse par à-coups »</title>
<description>Pascal Bernard, sismologue à l'Institut de physique du globe de Paris (IPGP), revient sur le tremblement de terre qui a ébranlé, lundi, les Alpes-de-Haute-Provence.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/10/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pourquoi l'épidémie de chikungunya se propage aux Antilles</title>
<description>Depuis la confirmation des premiers cas de chikungunya fin novembre à Saint-Martin, l'épidémie se propage et devient inévitable dans les Antilles.</description>
</item>
<item>
<title>Nouvel épisode de pollution en Ile-de-France</title>
<description>Le seuil de pollution aux particules fines pourrait être dépassé jeudi dans l'agglomération parisienne, selon des prévisions d'Airparif.</description>
</item>
<item>
<title>Twitter, Amazon ou Dropbox en tête des sites les moins écolos du web</title>
<description>Selon Greenpeace, les centres de données les plus propres sont ceux d'Apple, Google et Facebook. Les vilains petits canards ? Twitter et Amazon.</description>
</item>
<item>
<title>Nucléaire : voyage au pays des forçats de l'atome</title>
<description>Enquête. En France, 22 000 sous-traitants effectuent les trois quarts des opérations de maintenance des centrales EDF. Ils sont les plus exposés à la radioactivité.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/11/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Un bol d'air français vendu à Pékin pour 610 euros</title>
<description>Un artiste de Pékin, révolté contre la mauvaise qualité de l'air dans sa ville, a vendu aux enchères un bocal de verre rempli d'air pur collecté en Provence.</description>
</item>
<item>
<title>La pollution de l'air intérieur tue et coûte cher à la France</title>
<description>Polluants, particules, tabagisme passif empestent l'atmosphère des logements et provoqueraient près de 20 000 décès prématurés chaque année.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/12/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/13/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Réchauffement : une révolution économique est nécessaire</title>
<description>Le troisième volet du rapport du GIEC sur l'atténuation du changement climatique, présenté dimanche à Berlin, presse les gouvernements d'agir sans délai.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/14/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ségolène Royal croit encore possible de « maîtriser » le réchauffement climatique</title>
<description>La ministre de l'écologie pense que « maîtriser » le réchauffement de la planète « à 2 °C est possible ».</description>
</item>
<item>
<title>Réchauffement : les 10 points marquants du rapport du GIEC</title>
<description>Les experts du climat ont publié, dimanche, le troisième volet de leur cinquième rapport sur les mesures pour limiter le réchauffement de la planète. Synthèse de ces travaux colossaux.</description>
</item>
<item>
<title>Une artiste suédoise récompensée pour réhabiliter la culture d'anciennes variétés de patates à Paris</title>
<description>La suédoise Asa Sonjasdotter envisage de réintégrer la culture d'une douzaine de variétés de pomme de terre apparues au cours des XVIIIe et XIXe siècles autour de Paris.</description>
</item>
<item>
<title>Le Japon serait prêt à contourner l'interdiction de chasse à la baleine</title>
<description>Selon Sea Shepherd, le Japon est en train de modifier son programme de pêche dite « scientifique » pour contourner l'arrêt de la CIJ interdisant la pêche en Antarctique.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/15/18-35-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Eclipse lunaire totale visible en Amérique</title>
<description>Le phénomène, le premier depuis décembre 2011, est visible depuis l'Amérique du Nord et du Sud jusqu'à Hawaï.</description>
</item>
<item>
<title>Climat : où en est la révolution énergétique prônée par le GIEC ?</title>
<description>Les experts appellent les Etats à tripler le recours aux énergies peu carbonées et à développer les techniques de captage et de stockage du CO2.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/16/23-29-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Que va changer le statut d'« êtres sensibles » pour les animaux ?</title>
<description>Pour le juriste Jean-Marc Neumann, l'amendement adopté à l'Assemblée est « symbolique » et ne « changera pas les comportements envers les animaux ».</description>
</item>
<item>
<title>Alerte mondiale sur la jaunisse de la banane</title>
<description>Une maladie provoquant le dépérissement des bananiers, jusqu'alors cantonnée en Asie du sud-est, a été signalée au Mozambique et en Jordanie. Elle menace une culture à la base de l'alimentation dans de nombreux pays.</description>
</item>
<item>
<title>Sûreté nucléaire en France : des incidents « persistants »</title>
<description>L'Autorité de sûreté nucléaire pointe les dysfonctionnement de la filière et rappelle qu'un accident majeur est « possible ». Elle juge toutefois la situation « assez satisfaisante ».</description>
</item>
<item>
<title>Ségolène Royal évoque deux pistes pour remplacer l'écotaxe</title>
<description>La ministre de l'écologie souhaite remplacer le dispositif controversé destiné à financer les infrastructures de transport.</description>
</item>
<item>
<title>L'Assemblée remet l'interdiction du maïs OGM sur la table</title>
<description>L'interdiction de la culture a été votée par les députés, après avoir été rejetée par le Sénat et annulée à deux reprises par le Conseil d'Etat.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/17/19-11-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Notre-Dame-des-Landes : Bruxelles ouvre une procédure d'infraction</title>
<description>La Commission européenne reproche à la France de n'avoir pas mené d'évaluation environnementale sur le projet d'aéroport.</description>
</item>
<item>
<title>Un volcan péruvien crache un nuage de cendre de 4 000 mètres de haut</title>
<description>Le volcan Ubinas, dans le sud-ouest du Pérou, est entré en éruption mardi et cette dernière est si importante que le gouvernement a décrété l'état d'urgence et l'évacuation des villages aux alentours.</description>
</item>
<item>
<title>Gaz de schiste : quelles conséquences sanitaires ?</title>
<description>Trois chercheurs américains se sont penchés sur les effets sanitaires de l'exploitation du gaz de schiste.</description>
</item>
<item>
<title>Ségolène Royal rallume la guerre de l'écotaxe</title>
<description>Bruxelles juge contraire au droit communautaire sa proposition de taxer les camions étrangers en les forçant à payer une vignette à la frontière.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/18/19-07-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Des sédiments vieux de 2,7 millions d'années découverts sous la glace du Groenland</title>
<description>Un paysage de toundra bien préservé datant de 2,7 millions d'années a été découvert sous 3 km de glace au Groenland.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/19/17-37-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Gaz à effet de serre : les émissions en France ont stagné en 2012</title>
<description>Les émissions de gaz à effet de serre ont stagné en 2012 selon l'organisme officiel en charge de la mesure, malgré une hausse notable dans le secteur résidentiel.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/21/17-52-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Fessenheim : le réacteur numéro 2 remis en service</title>
<description>EDF a assuré que l'arrêt automatique du dispositif, semblable à celui d'un « disjoncteur », n'était en aucun cas lié à l'âge avancé de cette centrale.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/22/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Faut-il libérer les orques en captivité ?</title>
<description>Un documentaire sur les conditions de captivité des « baleines tueuses » a poussé un élu californien à proposer une loi dans l'Etat où se trouve un des plus gros parc d'attractions aquatique du pays.</description>
</item>
<item>
<title>Dans le Sichuan, la protection du panda sacrifiée à l'exploitation minière</title>
<description>Le sort de la réserve naturelle de Jiuding illustre le double langage de Pékin sur l'environnement.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/23/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le loup continue d'étendre son territoire en France</title>
<description>Un loup a été identifié pour la première fois à 250 kilomètres de Paris, dans le département de la Meuse. Le prédateur semble poursuivre sa marche vers le nord et l'ouest de la France.</description>
</item>
<item>
<title>Face à la montée des eaux, Vitry-sur-Seine tangue entre inquiétude et scepticisme</title>
<description>Un plan de sauvegarde en cas de grande crue de la Seine a été élaboré par la commune. Mais la population ne croit pas au danger.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/24/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Caméra embarquée dans la vie d'une ourse sauvage</title>
<description>Le Muséum de Toulouse a placé une caméra sur une ourse et a filmé pendant un mois son quotidien.</description>
</item>
<item>
<title>Dans la peau de Tolosa, ourse sauvage slovène</title>
<description>Le Muséum d'histoire naturelle de Toulouse a suivi pendant un mois de quotidien d'un plantigrade, en l'équipant d'une caméra embarquée et d'un GPS.</description>
</item>
<item>
<title>Un iceberg géant à la dérive en Antarctique</title>
<description>Baptisée B-31, cette masse énorme s'est séparée du glacier Pine Island. Aucun risque pour les navires naviguant dans la zone, d'après la NASA.</description>
</item>
<item>
<title>Dérive d'un iceberg six fois plus grand que Paris en Antarctique</title>
<description>Nommé B-31, cet iceberg s'est détâché sans risque pour la navigation des navires dans la zone, selon la NASA.</description>
</item>
<item>
<title>Séisme de magnitude 6,7 au large de l'île de Vancouver</title>
<description>Un séisme de magnitude 6,7 s'est produit dans la soirée du mercredi 23 avril (jeudi 24 avril à 5h10 à Paris), au large de l'île canadienne de Vancouver, dans le Pacifique, a annoncé l'Institut américain de géophysique USGS. L'épicentre de la secousse se trouvait à 94 kilomètres au sud de port Hardy et à une profondeur de 11,4 kilomètres, selon l'USGS. Aucune alerte au tsunami n'a été émise. (AFP)</description>
</item>
<item>
<title>Dispute entre le Canada et la France à propos de droits maritimes</title>
<description>Paris a déposé un dossier auprès de l'ONU pour « faire valoir ses droits » sur une vaste zone maritime au large de Saint-Pierre-et-Miquelon, dans l'Atlantique nord.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/29/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Des enfants exposés à des centaines de résidus pesticides</title>
<description>L'ONG Générations futures a fait analyser les mèches d'une trentaine d'enfants et trouvé plus de 600 résidus, dont treize substances interdites.</description>
</item>
<item>
<title>A la chasse à la tornade dans le Mississippi</title>
<description>Un chasseur de tornade a filmé celle qu'il a poursuivi aux alentours de Louisville, mardi 29 avril.</description>
</item>
<item>
<title>Tornades aux Etats-Unis : au moins 29 morts, la menace persiste</title>
<description>Les services météo ont averti que d'autres tornades violentes sont attendues mardi au Texas et au Tennessee.</description>
</item>
<item>
<title>« Les Etats-Unis, pays le plus touché au monde par les tornades »</title>
<description>Au moins 29 personnes ont été tuées depuis dimanche. Grady Dixon, professeur en météorologie, décrypte ces phénomènes extrêmes.</description>
</item>
<item>
<title>Etats-Unis : images amateur des fortes tornades</title>
<description>Une série de violentes tornades a frappé, dimanche 27 avril, le centre des Etats-Unis, particulièrement autour du comté de Little Rock, dans l'Etat de l'Arkansas.</description>
</item>
<item>
<title>Etats-Unis : les dégâts de la tornade filmés par un drone</title>
<description>Dans la ville de Mayflower, dans l'Arkansas, après le passade d'une tornade qui a fait au moins 10 morts dans l'Etat, dimanche 27 avril.</description>
</item>
<item>
<title>Paysages de désolation aux Etats-Unis après le passage de plusieurs tornades</title>
<description>Au moins 18 personnes ont été tuées par une violente tornade qui a ravagé le nord de l'Arkansas et une partie de l'Oklahoma.</description>
</item>
<item>
<title>Le Canada accusé de sacrifier les baleines pour un oléoduc</title>
<description>La décision de sortir la baleine à bosse de la liste des espèces menacées suscite la polémique.</description>
</item>
<item>
<title>« Je boycotte au maximum les supermarchés et les grandes marques »</title>
<description>Les lecteurs du Monde.fr indiquent ne pas faire confiance à l'industrie alimentaire.</description>
</item>
<item>
<title>Royal promet 100 000 emplois, mais reste floue sur les dossiers chauds du ministère de l'écologie</title>
<description>La ministre a donné sa première conférence de presse, mais a reporté à plus tard ses annonces sur l'écotaxe, le nucléaire et Notre-Dame-des-Landes.</description>
</item>
<item>
<title>La France crée en Nouvelle-Calédonie une immense aire marine protégée</title>
<description>Avec un nouveau parc de 1,3 million de km2, 16 % des eaux administrées par Paris sont désormais situées en zone protégée, contre 4 % jusque-là. Reste à lui attribuer des moyens et un plan de gestion.</description>
</item>
<item>
<title>La justice va-t-elle entrer en scène face aux algues vertes ?</title>
<description>Le Tribunal de grande instance de Paris doit décider si le chauffeur mort en 2009 sur la plage de Binic (Côtes-d'Armor) été victime d'un accident du travail. Sa famille est reçue par la juge d'instruction vendredi 25 avril.</description>
</item>
<item>
<title>Dégagement de fumée à la centrale de Fessenheim</title>
<description>Un incident de nature électrique a causé un dégagement de fumée sans départ de feu à la centrale nucléaire du Haut-Rhin.</description>
</item>
<item>
<title>Brésil : Coup de machette dans l'eau</title>
<description>Les communautés amazoniennes qui se sont longtemps opposées à ce projet pharaonique sont aujourd'hui divisées sur le sujet.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Apr/30/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Peut-on breveter la nature ?</title>
<description>Les multinationales semencières sont presque seules à être favorables à la délivrance de brevets sur des gènes se trouvant dans la nature.</description>
</item>
<item>
<title>Les perturbateurs endocriniens dans la ligne de mire de la France</title>
<description>La Stratégie nationale sur les perturbateurs endocriniens a été adoptée, mardi 29 avril, par le Conseil national de la transition écologique.</description>
</item>
<item>
<title>Alimentation : « Notre modèle agricole mondial est à bout de souffle »</title>
<description>Le rapporteur pour le droit à l'alimentation aux Nations unies, Olivier De Schutter, constate l'impuissance des Etats face aux industriels de l'agro-industrie.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/01/19-33-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Epidémie d'Ebola : les pays touchés préparent un plan de bataille</title>
<description>Face à l'ampleur de l'épidémie, l'Organisation mondiale de la santé a annoncé un soutien financier de 75 millions d'euros au plan que doivent lancer la Guinée, le Liberia et la Sierra Leone.</description>
</item>
<item>
<title>Le formidable essor des sites de récup' et de réparation</title>
<description>De nombreuses initiatives tendent à lutter contre la profusion de déchets en limitant l'obsolescence programmée de nos appareils ménagers.</description>
</item>
<item>
<title>Face à l'épidémie d'Ebola, la France et les Etats-Unis mettent en garde les voyageurs</title>
<description>Paris et Washington ont recommandé jeudi à leurs ressortissants d'éviter de se rendre dans les pays d'Afrique de l'Ouest qui luttent contre la maladie.</description>
</item>
<item>
<title>Epidémie d'Ebola : imbroglio autour de l'échantillon du premier cas mortel</title>
<description>Alors que les scientifiques aimeraient l'étudier, l'OMS accuse les sociétés de messagerie de ne pas vouloir transporter l'échantillon.</description>
</item>
<item>
<title>Haro sur les voitures polluantes à Mexico</title>
<description>Depuis le 1er juillet, les vieux véhicules ne peuvent plus circuler le samedi dans la capitale et ses faubourgs. Une mesure choc contre la pollution de l'air, qui provoque la colère des conducteurs.</description>
</item>
<item>
<title>Epidémie d'Ebola : la Sierra Leone décrète l'état d'urgence</title>
<description>Le président sierra-léonais a annoncé la mobilisation des forces de sécurité pour isoler les foyers d'infection du virus mortel.</description>
</item>
<item>
<title>Des Indiens "isolés" entrent en contact avec le monde extérieur</title>
<description>Ils ont toujours vécu au cÅur de la forêt amazonienne à l'écart du monde extérieur, mais sont sortis de la forêt, probablement pour fuir des orpailleurs ou des bûcherons.</description>
</item>
<item>
<title>Au Brésil, la violence des chercheurs d'or contre les indiens Yanomami s'intensifie</title>
<description>Le célèbre leader Davi Kopenawa a demandé une protection policière après avoir reçu des menaces de mort d'orpailleurs clandestins présents sur les terres des Yanomami.</description>
</item>
<item>
<title>Faut-il s'inquiéter de la propagation de l'épidémie d'Ebola ?</title>
<description>Face à l'épidémie d'Ebola, qui continue de se propager en Afrique de l'Ouest, l'inquiétude a commencé à gagner le reste du monde, les autorités britanniques s'alarmant mercredi 30 juillet d'une « menace » pour leur pays tandis que Hongkong annonçait des mesures de quarantaine.</description>
</item>
<item>
<title>La France « a les moyens de faire face à Ebola », assure Marisol Touraine</title>
<description>La ministre de la santé française n'est pas la seule à se montrer rassurante, le codécouvreur du virus Ebola a écarté l'éventualité d'une épidémie majeure hors d'Afrique.</description>
</item>
<item>
<title>Equateur : la pollution imputée à Chevron estimée à 5 millions de mètres cubes de terre</title>
<description>Le gouvernement équatorien a dénoncé l'ampleur de la pollution par la compagnie pétrolière américaine, qui a, elle, balayé ce « show médiatique ».</description>
</item>
<item>
<title>Les pangolins, mystérieux mammifères chassés jusqu'à l'extinction</title>
<description>Cet étrange fourmilier est le mammifère le plus victime de braconnage et de commerce illégal au monde, avec plus d'un million d'individus chassés au cours des dix dernières années.</description>
</item>
<item>
<title>Virus Ebola : les médecins du Liberia se préparent à soigner les malades</title>
<description>Au centre Foya, au Liberia, des médecins se préparent et se couvrent avant d'aller soigner des malades du virus d'Ebola.</description>
</item>
<item>
<title>Nicolas Hulot : « Les moyens ne sont pas à la hauteur pour la transition énergétique »</title>
<description>Pour le militant écologiste, la loi présentée le 30 juillet par Ségolène Royal va « dans le bon sens », mais les financements sont insuffisants. Il faut aussi sortir de « l'ambiguïté » sur le nucléaire.</description>
</item>
<item>
<title>Le virus Ebola « hors de contrôle » en Afrique de l'Ouest</title>
<description>L'épidémie s'aggrave au Liberia et en Sierra Leone. Sa propagation aux pays voisins, et même plus loin, est désormais à craindre.</description>
</item>
<item>
<title>Chaleurs mortelles au Japon</title>
<description>Depuis le milieu des années 1990, le nombre de morts en raison de la chaleur augmente dans l'Archipel, effet du vieillissement et du réchauffement climatique.</description>
</item>
<item>
<title>Le premier élevage à grande échelle de moustiques OGM ouvre au Brésil</title>
<description>Ces moustiques, conçus par une société britannique, doivent permettre de lutter contre la dengue.</description>
</item>
<item>
<title>Sierra Leone : le médecin à la tête de la lutte contre Ebola meurt du virus</title>
<description>En Guinée, au Liberia et en Sierra Leone, 672 morts ont été imputées au virus depuis le début de l'épidémie, en février.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/02/18-14-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/03/18-56-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/04/18-48-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ebola : un deuxième cas de contamination au Nigeria</title>
<description>Un médecin de Lagos qui avait soigné le premier cas mortel de l'épidémie au Nigeria a été contaminé. Soixante-dix personnes sont soupçonnées d'avoir été en contact avec ce dernier.</description>
</item>
<item>
<title>Le déclin des abeilles expliqué en 3 minutes</title>
<description>Observé depuis les années 1990, le déclin des abeilles inquiète de plus en plus. Cette hécatombe trouve certes de multiples origines, mais les principales causes sont humaines. Explications.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/05/19-27-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le « ZMapp », un traitement contre Ebola expérimenté sur deux Américains infectés</title>
<description>Les deux bénévoles américains ayant contracté le virus au Liberia ont reçu en intraveineuse un sérum qui n'avait été testé auparavant que sur huit macaques.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : comment répondre à une épidémie hors de contrôle ?</title>
<description>Débat en direct avec Rosa Crestani, coordinatrice de l'intervention Ebola pour MSF, alors que le virus a fait 887 morts dans l'ensemble de l'Afrique de l'Ouest.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : un cas suspect aux Etats-Unis, la Banque mondiale débloque 200 millions de dollars</title>
<description>Un patient suspecté d'être infecté par Ebola a été hospitalisé à New York, et la Banque mondiale a mobilisé des fonds pour aider les pays atteints à lutter contre l'épidémie.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/06/19-22-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ebola : les pistes de recherche de traitements et de vaccins</title>
<description>Il existe une recherche active de traitements et même de vaccins contre cette maladie qui a déjà touché plus de 1 600 personnes, dont près de 900 sont décédées.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : quel scénario si une personne infectée arrive en France ?</title>
<description>Un dispositif sanitaire a été mis en place pour faire face à ce virus qui se transmet par contact direct avec du sang, des sécrétions ou des liquides biologiques.</description>
</item>
<item>
<title>L'Espagne va rapatrier un prêtre atteint par Ebola</title>
<description>Le missionnaire espagnol âgé de 75 ans sera le premier malade accueilli sur le sol européen depuis le début de l'épidémie qui touche l'Afrique de l'Ouest.</description>
</item>
<item>
<title>Séisme en Chine : un « miracle » dans les décombres</title>
<description>Après plus de cinquante heures passées sous les décombres de sa maison, une femme de 88 ans a été retrouvée vivante, et dans un état de santé satisfaisant, selon les médecins qui l'ont prise en charge.</description>
</item>
<item>
<title>Les apiculteurs de Languedoc-Roussillon appellent l'Etat à l'aide</title>
<description>Alors qu'ils produisaient en moyenne 40 000 tonnes de miel il y a quatre ans, leur production a chuté à 15 000 tonnes en 2013, et l'année en cours s'annonce plus mauvaise encore.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : « La population a peur et ne croit plus dans les hôpitaux »</title>
<description>Pour Rosa Crestani, coordinatrice de l'intervention Ebola pour Médecins sans frontières, la surveillance et l'isolement des malades est essentiel.</description>
</item>
<item>
<title>La sonde « Rosetta » atteint son point de rendez-vous avec la comète Tchouri</title>
<description>Après dix ans de voyage, l'engin spatial européen s'est placé mercredi en orbite de la comète Tchourioumov-Guérassimenko, à la recherche des origines du Système solaire.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/07/18-44-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ebola : le premier malade rapatrié en Espagne</title>
<description>Le premier malade infecté par Ebola rapatrié en Europe, un missionnaire espagnol âgé de 75 ans, est arrivé jeudi matin à Madrid pour y être soigné.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : « C'est maintenant qu'il faut autoriser les traitements expérimentaux en Afrique »</title>
<description>Peter Piot, codécouvreur du virus en 1976, appelle l'OMS à établir de nouvelles règles face à l'épidémie.</description>
</item>
<item>
<title>Un hôpital parisien prêt à accueillir des cas d'Ebola</title>
<description>L'hôpital Bichat, à Paris, met en place des mesures draconiennes pour recevoir d'éventuels malades porteurs du virus Ebola.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : état d'urgence au Liberia, deux Espagnols rapatriés</title>
<description>Des centaines de Libériens se sont retrouvés bloqués à l'entrée de la capitale après l'entrée en vigueur du cessez-le-feu.</description>
</item>
<item>
<title>Canada : vaste pollution de l'eau près d'une mine de cuivre et d'or</title>
<description>La digue d'un bassin de décantation d'eaux usées a cédé, en déversant 10 millions de mètres cubes dans un lac en Colombie-Britannique.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/08/19-07-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Au Liberia, Ebola provoque l'effondrement du système de santé</title>
<description>La population n'ose plus se soigner dans les hôpitaux pour des maladies curables, dans ce pays qui ne compte que quelque 50 médecins.</description>
</item>
<item>
<title>Découverte d'une méduse géante et mortelle en Australie</title>
<description>Entre les requins, les crocodiles, les araignées et les serpents, l'Australie n'avait certainement pas suffisamment d'espèces mortelles sur son vaste territoire.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : une « urgence de santé publique de portée mondiale »</title>
<description>Avec 933 victimes du virus, il s'agit de la plus grave épidémie depuis la découverte de cette fièvre hémorragique, en 1976.</description>
</item>
<item>
<title>Vingt-six départements en vigilance orange pour des orages violents</title>
<description>Une perturbation orageuse va gagner l'Aquitaine et se propager vers l'est en début d'après-midi, explique Météo France.</description>
</item>
<item>
<title>Les réacteurs nucléaires du Japon restent arrêtés</title>
<description>Les unités Sendai 1 et 2, dans le sud-ouest du pays, ne devraient pas être relancées avant l'hiver en raison d'un retard de procédures.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola, une épidémie moins meurtrière que le sida ou le paludisme</title>
<description>Depuis 1976, la fièvre hémorragique a tué moins de personnes que d'autres maladies infectieuses, mais son taux de létalité (58 %) est bien plus élevé.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/10/19-25-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Sud-Ouest : 4 000 foyers toujours sans électricité après les violents orages</title>
<description>Seuls 4 000 foyers restaient privés d'électricité, samedi en début de soirée dans le Sud-Ouest, après les violents orages accompagnés de fortes rafales de vent qui avaient endommagé le réseau vendredi soir.</description>
</item>
<item>
<title>Plus de 20 000 foyers encore sans électricité dans le Sud-Ouest</title>
<description>De violents orages accompagnés de fortes rafales de vent ont provoqué des dégâts sur le réseau dans la nuit de vendredi à samedi.</description>
</item>
<item>
<title>Les éleveurs d'huîtres et de moules crient leur désarroi</title>
<description>La profession dénonce les méthodes intensives prônées par l'Institut français de recherche pour l'exploitation de la mer.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : l'OMS décrète la mobilisation mondiale, état d'urgence au Nigeria</title>
<description>Avec 933 victimes du virus Ebola, il s'agit de la plus grave épidémie depuis la découverte de cette fièvre hémorragique, en 1976.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/11/18-06-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Un nouveau cas d'Ebola confirmé au Nigeria</title>
<description>Le ministère de la santé nigérian a annoncé un nouveau cas à Lagos, alors que le Rwanda craint d'être à son tour touché par l'épidémie de fièvre hémorragique.</description>
</item>
<item>
<title>Dimanche, la nuit de la « super lune »</title>
<description>Notre satellite est apparu cette nuit 14 % plus grand et 30 % plus lumineux que d'ordinaire.</description>
</item>
<item>
<title>Orages dans l'Est et le Nord : des dégâts matériels mais pas de victimes</title>
<description>Cinq départements de l'est avaient été placés en vigilance orange par Météo-France.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/12/21-19-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Patrick Balkany voit le virus Ebola en France</title>
<description>Alors que l'épidémie a franchi le seuil des 1 000 morts selon l'Organisation mondiale de la santé, Patrick Balkany affirme, citant des "sources médicales fiables", que "plusieurs cas auraient été signalés sur le territoire français".</description>
</item>
<item>
<title>Electrosensibilité : une souffrance en mal de reconnaissance</title>
<description>La médecine rechigne à imputer ces symptômes aux radiofréquences générées par les technologies sans fil, téléphones mobiles, réseaux Wi-Fi et autres antennes-relais.</description>
</item>
<item>
<title>Chine : naissance de triplés pandas dans un zoo de Canton</title>
<description>Des triplés pandas sont nés le 29 juillet dans un zoo chinois de Canton, dans le sud du pays.</description>
</item>
<item>
<title>Infecté, un prêtre espagnol succombe à l'Ebola</title>
<description>Le prêtre Miguel Pajares a été contaminé par le virus lors d'un séjour au Liberia. Il est mort, mardi, dans un hôpital de Madrid. L'épidémie a déjà causé la mort de 1 000 personnes.</description>
</item>
<item>
<title>Le médicament expérimental contre Ebola expédié en Afrique de l'Ouest</title>
<description>La totalité des doses du ZMapp, auparavant jamais testé sur l'homme, ont été envoyés aux pays touchés par l'épidémie.</description>
</item>
<item>
<title>La résistance d'une famille péruvienne au projet Conga</title>
<description>Cet immense projet de mine d'or et de cuivre à ciel ouvert au nord du Pérou provoque la colère de paysans menacés d'être délogés.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : huit Chinois placés en quarantaine en Sierra Leone</title>
<description>Tous ces agents de santé ont été en contact avec des patients atteints de la fièvre hémorragique.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/13/19-06-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le dernier ours blanc vivant dans un zoo en Afrique est mort</title>
<description>Il était le dernier ours blanc à vivre sur le continent africain, loin des climats polaires. Wang, importé de Chine en 1986 et âgé de 30 ans, est mort mercredi 13 août au zoo de Johannesburg, quelques mois après la disparition de sa compagne. Il a été piqué « en raison de ses problèmes de foie et cardiaques », selon le zoo. Ce dernier a décidé de ne pas remplacer ses ours polaires, bien qu'ils se fussent, selon lui, adaptés aux températures pouvant dépasser les 30 degrés.</description>
</item>
<item>
<title>Médaille Fields de mathématiques : une femme promue pour la première fois</title>
<description>Les quatre lauréats primés, dont l'Iranienne Maryam Mirzakhani, témoignent de la vitalité et de  l'internationalisation de la discipline.</description>
</item>
<item>
<title>En 2050, un quart de la population mondiale sera africaine</title>
<description>Selon l'Unicef, le Nigeria représentera à lui seul 10 % des naissances dans le monde à cette date.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : l'OMS recommande des traitements expérimentaux</title>
<description>Le prêtre Miguel Pajares a été contaminé par le virus lors d'un séjour au Liberia. Il a succombé mardi dans un hôpital de Madrid. L'épidémie a déjà causé la mort de plus de 1 000 personnes.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/14/19-11-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Activité volcanique toujours aussi intense de l'Etna</title>
<description>Samedi, une colonne de cendres est montée jusqu'à 4 000 mètres d'altitude, selon l'Institut de géophysique de Catane, sans toutefois provoquer de perturbations aux alentours.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : plus de 1 000 morts dans quatre pays</title>
<description>L'épidémie d'Ebola touchant des pays du golfe de Guinée est la plus meurtrière depuis la découverte du virus en 1972. Mercredi, l'OMS a annoncé 1 069 morts dus au virus.</description>
</item>
<item>
<title>Gaz de schiste : alerte sur la toxicité des additifs utilisés</title>
<description>Les dangers de nombreux produits chimiques utilisés pour exploiter les hydrocarbures non conventionnels sont encore mal évalués.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : le président guinéen décrète l'état d'urgence sanitaire</title>
<description>L'Organisation mondiale de la santé a dressé un nouveau bilan de 1 975 cas confirmés, suspects ou probables, essentiellement en Guinée, en Sierra Leone et au Liberia.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : l'OMS autorise l'usage de traitements expérimentaux</title>
<description>Le Canada a donné à l'agence des Nations unies 800 doses de vaccins jamais testés sur l'homme.</description>
</item>
<item>
<title>De nouvelles raffineries européennes menacées de fermeture</title>
<description>L'arrivée d'usines dernier cri en Asie et au Moyen-Orient risque de fragiliser encore le secteur.</description>
</item>
<item>
<title>Mathématiques : pour la première fois, une femme reçoit la médaille Fields</title>
<description>Les quatre lauréats, dont l'Iranienne Maryam Mirzakhani, témoignent de la vitalité et de l'internationalisation de la discipline.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/15/18-50-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Deux tortues géantes au Zoo du Bronx</title>
<description>Ils s'appellent Abdul et Rocket, et ils ont beau avancer lentement, ils ont très rapidement gagné le cÅur des New-Yorkais.</description>
</item>
<item>
<title>Pourquoi et comment l'Ebola s'est répandu aussi vite</title>
<description>Alors que l'OMS considère que l'épidémie, qui a tué plus de 1 000 personnes en Afrique de l'Ouest, est « largement sous-évaluée », explications et décryptage en vidéo.</description>
</item>
<item>
<title>L'homme est le principal responsable de la fonte des glaciers depuis 1990</title>
<description>Une étude publiée jeudi impute à l'homme plus de deux tiers de la fonte des glaces depuis vingt-cinq ans, contre un quart seulement sur la période 1851-1990.</description>
</item>
<item>
<title>L'épidémie d'Ebola « se répand » et a été « largement sous-évaluée »</title>
<description>Pour MSF et l'OMS, l'épidémie, qui a tué plus de 1 000 personnes, va durer pendant encore des mois.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/16/19-25-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/18/18-26-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le chef de l'AIEA est à Téhéran pour faire avancer le dialogue sur le nucléaire</title>
<description>M. Amano s'est entretenu dans la matinée avec le chef de la diplomatie iranienne. Il doit rencontrer ensuite le président Hassan Rohani.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : un centre d'isolement attaqué au Liberia</title>
<description>Le virus Ebola en Afrique de l'Ouest continue de s'étendre et a fait 1 145 morts en Guinée, au Liberia, en Sierra Leone et au Nigeria, selon le dernier bilan de l'OMS.</description>
</item>
<item>
<title>Le point sur le bilan de l'épidémie Ebola</title>
<description>L'épidémie d'Ebola touchant des pays du golfe de Guinée est la plus meurtrière depuis la découverte du virus en 1972.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/19/19-22-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>La pénurie de noisettes en Turquie menace la production de Nutella</title>
<description>A cause d'une mauvaise météo, la Turquie, premier producteur de noisettes, est touchée par une importante pénurie qui pourrait directement impacter la célèbre pâte à tartiner.</description>
</item>
<item>
<title>Ressources naturelles : l'humanité vit « à crédit » pour le reste de l'année</title>
<description>Selon l'ONG Global Footprint Network, les réserves de la planète disponibles pour 2014 ont été épuisées mardi. La palme du déficit écologique revient aux Emirats arabes unis.</description>
</item>
<item>
<title>L'épidémie d'Ebola continue de tuer en Afrique de l'Ouest</title>
<description>Le dernier bilan de l'OMS fait état de 2 240 personnes atteintes par le virus et de 1 229 morts en Guinée, en Sierra-Leone, au Liberia et au Nigeria</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : le Cameroun ferme ses frontières avec le Nigeria</title>
<description>L'agence européenne pour la gestion des frontières a suspendu les rapatriements d'immigrés en situation irrégulière vers le Nigeria lundi.</description>
</item>
<item>
<title>La Côte d'Ivoire en état d'alerte face à la menace de l'épidémie d'Ebola</title>
<description>Depuis un mois, le gouvernement a considérablement renforcé les mesures préventives dans les régions qui bordent le Liberia et la Guinée, pays où le virus a fait près de 800 morts.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/20/16-15-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ebola : des navigants d'Air France ont refusé d'embarquer vers les pays touchés</title>
<description>En 2009, en raison de la grippe porcine, des équipages d'Air France avaient fait valoir leur droit de retrait pour ne pas embarquer à bord de vols à destination du Mexique.</description>
</item>
<item>
<title>Au Royaume-Uni, des rapaces et des cerfs victimes du trafic international d'animaux</title>
<description>Des gangs criminels exportent des espèces sauvages vers l'Asie ou le Moyen-Orient.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/21/17-49-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Une fleur pour remplacer les traditionnels panneaux solaires</title>
<description>Elle s'appelle Annabelle, du nom d'une variété d'hortensia, ses pétales bleuissent au soleil et son esthétique séduisante en fait un objet de décoration de choix : en imaginant cette cellule solaire capable de stocker de l'énergie, un scientifique japonais espère attirer l'attention sur les énergies renouvelables.</description>
</item>
<item>
<title>Un polluant interdit depuis 25 ans présent en quantité inexpliquée dans l'atmosphère</title>
<description>La NASA a relevé des émissions élevées de tétrachlorure de carbone, une substance chimique qui détruit la couche d'ozone et proscrite depuis 1987.</description>
</item>
<item>
<title>Glissements de terrain meurtriers à Hiroshima : la lenteur des autorités critiquée</title>
<description>Au moins 39 personnes sont mortes et 43 sont portées disparues après les coulées de boues survenues dans la nuit de mardi à mercredi.</description>
</item>
<item>
<title>L'Europe abaisse les quotas de pêche pour 2014</title>
<description>Afin de protéger 45 espèces de poissons déjà surexploitées, Bruxelles rappelle à l'ordre dix pays, dont la France, qui se sont montrés indisciplinés en 2013.</description>
</item>
<item>
<title>En Inde, l'environnement sacrifié à la croissance</title>
<description>Le nouveau gouvernement, nationaliste hindou, a donné son feu vert à 140 projets industriels. Les experts des ONG sont mis sur la touche.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : des affrontements dans un quartier en quarantaine au Liberia</title>
<description>Un couvre-feu a aussi été décrété dans le pays, le plus touché par le virus Ebola.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/22/18-16-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Les produits électroniques usagés désormais repris sans obligation d'achat</title>
<description>Les consommateurs peuvent rapporter dans les grandes surfaces et les magasins spécialisés leurs grille-pain, portable, ordinateur, réfrigérateur, et autres équipements anciens sans en reprendre un neuf.</description>
</item>
<item>
<title>Everything you need to know about the Ebola virus</title>
<description>Western Africa has been battling for nine months the most serious Ebola outbreak in the history of the disease. What is Ebola and why did it spread so much in 2014?</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : Air France et Brussels Airlines, dernier espoir pour la Sierra Leone</title>
<description>La Sierra Leone, isolée du monde par le virus Ebola, espère qu'Air France et Brussels Airlines poursuivront leur desserte de Freetown, suspendue par les autres compagnies aériennes.</description>
</item>
<item>
<title>Au Liberia, un bidonville coupé du monde en pleine épidémie d'Ebola</title>
<description>Le ghetto de West Point, où résident 75 000 personnes, a été placé en quarantaine pour éviter une contagion massive. Aucune région du pays n'est désormais épargnée par le virus.</description>
</item>
<item>
<title>Fausse alerte à l'Ebola en Californie</title>
<description>Un patient qui avait peut-être été exposé au virus Ebola dans un hôpital de Sacramento, en Californie, a été déclaré comme étant en bonne santé, rapporte ABC News. Le Centre américain de prévention et contrôle des maladies (CDC) a procédé à des tests qui se sont révélés négatifs. Jeudi, deux citoyens américains contaminés par le virus Ebola au Liberia ont annoncé leurs guérisons après un traitement avec un sérum expérimental.</description>
</item>
<item>
<title>Japon : le bilan s'alourdit après les glissements de terrain à Hiroshima</title>
<description>Le bilan officiel des glissements de terrain survenus à Hiroshima s'est encore alourdi dans la nuit du jeudi 21 au vendredi 22 août, avec un total de 39 morts et au moins 43 disparus, tandis que de nouveaux dégâts sont redoutés dans plusieurs provinces du Sud-Ouest. Une partie des médias indiquent même que le sort de 51 personnes (et non 43) reste inconnu. Un précédent décompte établi seulement quelques heures plus tôt faisait état de 39 morts et 26 disparus. >> Lire : Glissements de terrain meurtriers à Hiroshima : la lenteur des autorités critiquée</description>
</item>
<item>
<title>Polémique en Guyane sur l'utilisation d'un pesticide contre le chikungunya</title>
<description>Pour lutter contre le moustique vecteur de la maladie, l'Etat a décidé d'autoriser par dérogation l'usage d'un pesticide dont on connaît mal les effets sur l'environnement.</description>
</item>
<item>
<title>Virus Ebola : le Sénégal et l'Afrique du Sud prennent des mesures d'urgence</title>
<description>Le Nigeria, où cinq personnes sont mortes de la fièvre hémorragique, n'est pas concerné par ces mesures.</description>
</item>
<item>
<title>Guéris, deux Américains atteints par Ebola ont quitté l'hôpital</title>
<description>Contaminés au Liberia, Kent Brantly et Nancy Writebol avaient reçu en urgence un sérum expérimental, qui n'avait été testé que sur des macaques auparavant.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/23/17-54-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Comment peut-on guérir d'Ebola ?</title>
<description>Deux humanitaires ayant reçu un traitement expérimental sont sortis de l'hopital le 21 août. Est-ce qu'il a permis leur guérison et que risquent-ils ?</description>
</item>
<item>
<title>Le dossier noir des boues rouges de Gardanne</title>
<description>Depuis 1893, une usine d'aluminium pollue la ville et la Méditerranée. Les efforts promis ne convainquent pas habitants et scientifiques.</description>
</item>
<item>
<title>Les autorités japonaises mises en cause après des coulées de boue meurtrières</title>
<description>Les services de la ville d'Hiroshima n'auraient pas alerté à temps. Les glissements de terrain ont fait 39 morts et 52 disparus.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/24/21-09-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>La présence d'Ebola confirmée en République démocratique du Congo</title>
<description>Des tests ont prouvé la présence du virus dans le nord-ouest du pays.</description>
</item>
<item>
<title>Ebola : l'ONU et l'OMS promettent des moyens « sans précédent »</title>
<description>L'épidémie, qualifiée d'« exceptionnelle », a tué plus de 1 400 personnes.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/26/22-02-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Aug/27/20-54-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/01/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/02/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/03/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/04/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/05/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/06/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/07/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/08/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/09/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/10/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/11/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/12/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/13/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/14/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/15/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/16/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/17/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/18/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/19/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/20/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/21/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/22/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/23/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/24/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/25/21-31-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/26/18-38-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/27/14-40-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/28/19-02-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/29/18-38-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/30/17-14-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Dec/31/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/01/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le gaz de schiste, un "casus belli" ? Duflot confirme</title>
<description>Selon « Le Canard enchaîné », Arnaud Montebourg veut publier après les municipales un rapport défendant une nouvelle technique expérimentale d'exploitation des hydrocarbures de schiste.</description>
</item>
<item>
<title>Pêche en eau profonde : Intermarché ne pêchera plus au-delà de 800 mètres</title>
<description>Sous la pression des consommateurs, la Scapêche, armement du groupe de supermarché, limite ses chalutages dans les abysses.Un premier pas salué par les ONG.</description>
</item>
<item>
<title>Vu du ciel : inondations en Toscane après une crue de l'Arno</title>
<description>En Italie, de fortes pluies ont causé vendredi une crue de l'Arno et des inondations dans des zones rurales près de Pise et de Florence.</description>
</item>
<item>
<title>En Chine, les feux d'artifice du Nouvel an provoquent une pollution massive</title>
<description>Les principales zones touchées sont les métropoles de Pékin et de Tianjin, la région du delta du Yangtsé et le centre-ouest du pays.</description>
</item>
<item>
<title>New York s'attaque enfin à ses poubelles</title>
<description>La « Big Apple », qui génère 12 000 tonnes d'ordures ménagères par jour, vient d'ouvrir son premier centre de tri et veut doubler le recyclage d'ici à 2017.</description>
</item>
<item>
<title>Une radioactivité élevée de cause « naturelle » près d'un site nucléaire d'Angleterre</title>
<description>Le niveau mesuré est supérieur à la normale, mais bien inférieur cependant au seuil à partir duquel des mesures doivent être prises par les employés, assurent les autorités.</description>
</item>
<item>
<title>En Australie, la Grande Barrière de corail accueillera des déchets</title>
<description>Le directoire du parc marin a approuvé le rejet de déchets de dragage des travaux d'extension d'un port d'exportation de charbon dans les eaux du parc.</description>
</item>
<item>
<title>Tour Montparnasse : des étudiants emménagent, malgré l'amiante</title>
<description>Alors que certaines entreprises quittent la tour, « Le Figaro » indique que, depuis quelques mois, près de « 600 étudiants viennent d'y emménager ».</description>
</item>
<item>
<title>Risques de submersion pour 11 départements de l'Ouest</title>
<description>Onze départements de la façade atlantique ont été placés en vigilance orange en raison de forts coefficients de marées. Le Finistère a été placé en vigilance rouge.</description>
</item>
<item>
<title>En images : le froid immobilise le sud des Etats-Unis</title>
<description>Le froid et la neige ont de nouveau sévi mercredi aux Etats-Unis, en semant le chaos cette fois dans les Etats du Sud, peu habitués à ce type d'intempéries contrairement aux Etats du Nord.</description>
</item>
<item>
<title>Le changement climatique tue les bébés manchots</title>
<description>La multiplication des événements extrêmes - tempêtes, pluies, canicules - et l'accès plus difficile à la nourriture mettent en péril ces oiseaux en Patagonie et en Antarctique.</description>
</item>
<item>
<title>Même à faible dose, les insecticides désorientent les bourdons</title>
<description>Un marquage des insectes grâce à des puces à radiofréquence a permis d'évaluer les effets de l'imidaclopride (néonicotinoïde présent dans le Gaucho) sur les colonies de « Bombus terrestris ».</description>
</item>
<item>
<title>Des antibiotiques à risques encore utilisés dans les élevages américains</title>
<description>L'administration américaine a maintenu l'autorisation de médicaments dans l'alimentation du bétail, même après avoir découvert les dangers qu'ils posaient pour la santé humaine.</description>
</item>
<item>
<title>Les chauves-souris font un retour spectaculaire en Europe</title>
<description>Après des décennies de déclin, les populations de mammifères volants ont augmenté de 40 % entre 1993 et 2011, selon l'Agence européenne de l'environnement.</description>
</item>
<item>
<title>UE : accord sur le financement de la réforme de la pêche</title>
<description>Un compromis a été annoncé, mardi 28 janvier, sur la ventilation des 6,5 milliards d'euros destinés à financer la nouvelle politique commune de la pêche</description>
</item>
<item>
<title>Montebourg veut promouvoir une extraction « propre » des gaz de schiste</title>
<description>Désireux de ne pas « fâcher les Verts », Montebourg a repoussé la publication d'un rapport sur le gaz de schiste, selon « Le Canard enchaîné ».</description>
</item>
<item>
<title>Sûreté nucléaire : EDF doit encore tirer les leçons de Fukushima</title>
<description>L'entreprise publique devra prendre en compte des risques majorés de séisme et d'inondation sur ses 58 réacteurs pour tirer les leçons de l'accident de Fukushima.</description>
</item>
<item>
<title>Faire une place à la nature en Ile-de-France</title>
<description>Naturparif, propose des indicateurs de biodiversité pour aider les communes d'île de France à faire une place à la nature</description>
</item>
<item>
<title>Kenya : lourde condamnation pour un trafiquant d'ivoire chinois</title>
<description>Tang Yong Jian a été arrêté en possession de 3,4 kg d'ivoire brut à l'aéroport de Nairobi. Il a été condamné à une amende d'environ 170 00 euros ou, s'il ne peut payer, à purger 7 ans de prison.</description>
</item>
<item>
<title>La météo continue à faire des siennes aux Etats-Unis</title>
<description>Après l'Est américain, c'est au tour des grandes plaines du Midwest d'être touchées par une vague de froid.</description>
</item>
<item>
<title>Un satellite va être lancé pour étudier les précipitations mondiales</title>
<description>Il devra étudier le changement climatique, la formation des ouragans, les sécheresses, les inondations ainsi que l'évolution des ressources d'eau douce.</description>
</item>
<item>
<title>Au Brésil, la disparition du jaguar met en péril la forêt atlantique</title>
<description>Le jaguar est en voie de disparition dans la forêt tropicale atlantique, ce qui met en danger cette forêt primitive brésilienne dont il ne reste plus que 7% le long de la côte sud-est.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/02/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Accrochage entre les bateaux de Sea Shepherd et les baleiniers japonais</title>
<description>L'organisation écologiste Sea Shepherd a accusé, dimanche 2 février, les baleiniers japonais d'avoir volontairement percuté l'un de ses navires dans l'océan Antarctique lors d'une confrontation « agressive » et « non provoquée ».</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/03/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le risque de vagues submergeant le littoral s'éloigne de la façade ouest</title>
<description>Les départements de la Gironde, des Landes et des Pyrénées-Atlantiques, encore en vigilance orange dimanche matin, sont passés en jaune dans le bulletin de Météo France diffusé vers 22 h 15.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/04/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/05/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/06/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>« On ne voit pas encore le bout de cette succession de tempêtes »</title>
<description>La tempête Qumaira, « le premier gros coup de vent qui arrive dans les terres depuis le début de l'hiver », peut « occasionner des dégâts », selon François Gourand, de Météo France.</description>
</item>
<item>
<title>Le cargo espagnol échoué à Anglet continue de se disloquer</title>
<description>La partie arrière du cargo espagnol « Luno » s'est décrochée jeudi de la digue où elle était encastrée la veille.</description>
</item>
<item>
<title>Début de l'enquête après le naufrage d'un cargo à Anglet</title>
<description>Selon la gendarmerie, les auditions des onze membres de l'équipage qui avaient été secourus par hélicoptère, ont démarré dans la matinée.</description>
</item>
<item>
<title>Le nord-ouest de la France face à une nouvelle tempête hivernale</title>
<description>Trente-six départements sont en vigilance orange. Le Finistère, lui, est placé en vigilance rouge en raison des risques d'inondation. Des rafales de vent de 100 km/h sont attendues dans toute la région.</description>
</item>
<item>
<title>A quel point les températures ont-elles augmenté près de chez vous ?</title>
<description>Une carte interactive des températures combinée avec Google Earth permet de visualiser les données de 6 000 stations météorologiques.</description>
</item>
<item>
<title>Des risques de malformations congénitales près des puits de gaz de schiste</title>
<description>Une étude menée au Colorado sur 125 000 naissances suggère un excès, autour des installations gazières, d'anomalies cardiaques chez les nouveau-nés.</description>
</item>
<item>
<title>Naufrages : à quoi servent les plans Polmar anti-pollution ?</title>
<description>Ces plans, qui se décomposent en deux types d'intervention, mer et terre, ont été institués en 1978, après la catastrophe de l'« Amoco-Cadiz ».</description>
</item>
<item>
<title>A Anglet, « pollution limitée » après le naufrage d'un cargo</title>
<description>L'équipage du « Luno », qui s'est échoué au large des Pyrénées-Atlantiques, a été évacué. Le cargo transportait 127 m3 de fioul.</description>
</item>
<item>
<title>Nouvelle-Calédonie : un mort et un enfant disparu dans les intempéries</title>
<description>Contrairement à des informations transmises en début de journée, le corps d'un enfant disparu est toujours recherché. Les services de la sécurité civile jugent peu probable que le garçon puisse être retrouvé vivant.</description>
</item>
<item>
<title>Les Etats-Unis mettent fin aux subventions directes aux agriculteurs</title>
<description>En Europe, ces subventions supprimées, mardi, par le Congrès américain, constituent le cÅur de la PAC.</description>
</item>
<item>
<title>25 000 foyers privés d'électricité en Bretagne après le passage de Petra</title>
<description>Trois départements bretons - Finistère,  Côtes-d'Armor et Morbihan - sont maintenus en vigilance orange en raison de vents violents.</description>
</item>
<item>
<title>5 questions sur Keystone XL, l'oléoduc qui embarrasse Obama</title>
<description>L'oléoduc géant, qui doit permettre d'acheminer le pétrole extrait des sables bitumineux du Canada vers le golfe du Mexique, est un dossier politiquement brûlant pour le président américain.</description>
</item>
<item>
<title>Barrages : l'Etat envisage de reprendre le contrôle</title>
<description>Le gouvernement pourrait prendre 51 % des concessions actuellement détenues par EDF et GDF Suez dans les Alpes, le Massif central et les Pyrénées, qui arrivent à échéance. L'appel d'offres prévu pour ces concessions porterait sur 49 % de celles-ci.</description>
</item>
<item>
<title>Nicolas Hulot : « Les Eglises doivent s'engager sur le climat »</title>
<description>Face à l'inertie des politiques, Nicolas Hulot se tourne vers les autorités religieuses, espérant « qu'elles s'engagent sur le climat ».</description>
</item>
<item>
<title>En cas d'accident nucléaire majeur, un dispositif renforcé</title>
<description>Un nouveau dispositif prend en compte « l'hypothèse très improbable d'accidents d'ampleur exceptionnelle sur des installations nucléaires ».</description>
</item>
<item>
<title>Chaton torturé : « Une condamnation exemplaire »</title>
<description>Le jeune homme filmé en train de lancer un chat contre un mur à Marseille a été condamné à un an de prison ferme. Une décision qui tranche avec des précédents bien plus cléments.</description>
</item>
<item>
<title>Nouveaux recours contre l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes</title>
<description>A moins de trois semaines de la manifestation nationale du samedi 22 février qui doit accueillir des milliers de participants dans le bocage nantais, cette riposte vise à empêcher tout démarrage du chantier.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/07/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Comment les Hautes-Pyrénées s'affranchissent de la directive nitrates</title>
<description>Paris tente de convaincre la Commission européenne de sa volonté de mettre fin aux excès de nitrates dans l'eau, mais la situation  se dégrade sur le territoire, notamment dans les Hautes-Pyrénées.</description>
</item>
<item>
<title>La ville de Quimperlé submergée</title>
<description>Le vent a soufflé dans la nuit de jeudi à vendredi sur le nord-ouest de la France, sans provoquer toutefois de gros dégâts.</description>
</item>
<item>
<title>A Morlaix, l'eau revient et la colère monte</title>
<description>Reportage. Pour la troisième fois depuis décembre, la commune est inondée. La maire, Agnès Le Brun, dénonce l'absence d'un véritable plan de prévention.</description>
</item>
<item>
<title>Légers dégâts après le passage d'une tempête dans le Nord-Ouest</title>
<description>Les inondations menacent la Bretagne, où deux départements, le Finistère et le Morbihan, sont désormais placés en vigilance rouge pour les crues.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/08/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Cargo échoué à Anglet : le pompage du carburant terminé avec succès</title>
<description>Les opérations de pompage du cargo « Luno », échoué mercredi sur une digue, ont permis d'écarter tout risque de pollution, selon la préfecture.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/09/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/10/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Nucléaire : les manÅuvres de l'Elysée</title>
<description>L'exécutif envisage de remplacer des vieilles centrales par des EPR. La future loi sur la transition énergétique risque de mécontenter les écologistes.</description>
</item>
<item>
<title>A New York, un vaste réseau de combats de coqs démantelé</title>
<description>Les autorités locales ont décidé de s'attaquer à ce réseau avec une campagne baptisée opération « Angry Birds ».</description>
</item>
<item>
<title>Vidéo : un zoo danois tue un girafon et l'autopsie en public</title>
<description>Un girafon d'un an et demi, en parfaite santé, a été abattu dimanche au zoo de Copenhague, parce que l'animal ne présentait pas un patrimoine génétique suffisamment original.</description>
</item>
<item>
<title>La plus vieille étoile connue observée</title>
<description>Une équipe australienne a observé l'empreinte chimique de cette « première étoile », formée peu après le Big Bang, il y a 13,7 milliards d'années.</description>
</item>
<item>
<title>Des centaines d'oiseaux retrouvés morts après le passage des tempêtes</title>
<description>Les associations ont lancé un appel pour secourir les centaines d'oiseaux marins épuisés par les tempêtes successives, dont certains meurent sur les plages de la côte Atlantique.</description>
</item>
<item>
<title>Au zoo de Copenhague, un girafon abattu pour éviter la consanguinité</title>
<description>Un girafon en parfaite santé a été euthanasié au zoo de Copenhague, pour éviter le risque de consanguinité entre girafes.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/11/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>OGM : qui en produit, qui en importe en Europe ?</title>
<description>Les Etats membres n'ont pas trouvé de consensus, mardi, pour refuser l'autorisation du maïs TC1507 du semencier Pioneer. La Commission devra trancher.</description>
</item>
<item>
<title>Pas de consensus pour interdire un maïs OGM en Europe</title>
<description>Les Etats membres n'ayant pas réuni de majorité qualifiée pour refuser l'autorisation du maïs TC1507, du semencier Pioneer, c'est maintenant à la Commission de trancher.</description>
</item>
<item>
<title>La Cour des comptes critique la gestion de l'aménagement rural</title>
<description>Les magistrats estiment que les sociétés pour l'aménagement foncier et rural se sont éloignées de leurs missions et manquent de transparence.</description>
</item>
<item>
<title>Découverte d'une galaxie apparue 650 millions d'années après le Big Bang</title>
<description>La galaxie Abell 2744_Y1 serait apparue alors que l'Univers avait seulement 650 millions d'années.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/12/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Biodiversité : « La disparition de la grande faune africaine n'est pas une fatalité »</title>
<description>A l'occasion de la Conférence sur les espèces menacées les 12 et 13 février à Londres, le vétérinaire Philippe Chardonnet insiste sur la nécessité de lier conservation et développement.</description>
</item>
<item>
<title>Les éoliennes modifient-elles le climat européen ?</title>
<description>Selon une étude publiée dans la revue « Nature », le développement de l'énergie du vent modifie le climat de façon extrêmement faible à l'échelle du continent, et ce sera le cas au moins jusqu'en 2020.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/13/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Comment Hollande pourrait réduire le nucléaire tout en le développant</title>
<description>Au cÅur de la loi sur la transition énergétique promise par François Hollande : la baisse de la part du nucléaire dans l'énergie française de 75 à 50 %. Comment Hollande compte-t-il y parvenir ? Explications en vidéo.</description>
</item>
<item>
<title>Intempéries : les agriculteurs sont inquiets pour leur production</title>
<description>C'est l'une des conséquences des récents épisodes pluvieux : les cultures sont gorgées d'eau et les plants de céréales meurent.</description>
</item>
<item>
<title>Pékin, ville « à peine vivable » en raison de la pollution</title>
<description>La pollution a fait de Pékin une ville « à peine vivable », selon un rapport de l'académie des sciences sociales chinoise.</description>
</item>
<item>
<title>Les Etats-Unis sous une immense « tempête glaciale »</title>
<description>La tempête qui frappe la côte est du pays pourrait être la plus importante de l'hiver. « Les accumulations de glace seront incroyables », préviennent les autorités.</description>
</item>
<item>
<title>Le Lapin de Jade chinois a « repris conscience » sur la Lune</title>
<description>Le véhicule téléguidé envoyé par Pékin sur la Lune, qui ne donnait plus signe de vie après avoir rencontré une anomalie mécanique, a résisté à la nuit lunaire, ont affirmé jeudi les médias officiels du pays.</description>
</item>
<item>
<title>La mission lunaire chinoise se termine sur un échec</title>
<description>La jeep lunaire chinoise « Lapin de jade » a été déclarée hors d'état de marche, mettant fin à la première mission lunaire réussie de Pékin.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/14/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Bataille financière autour du recyclage des déchets ménagers</title>
<description>Le ministère de l'écologie doit décider d'ici au 3 mars d'augmenter ou de geler l'enveloppe versée par les entreprises aux collectivités pour financer la collecte sélective et le tri des déchets.</description>
</item>
<item>
<title>Delphine Batho : le PDG d'EDF est le « ministre fantôme » de l'énergie</title>
<description>Invitée à réagir sur l'enquête du « Monde » révélant que la « transition énergétique » pourrait favoriser le nucléaire, l'ex-ministre de l'écologie fustige le rôle officieux du PDG Henri Proglio.</description>
</item>
<item>
<title>Une nouvelle tempête hivernale s'abat sur le Royaume-Uni</title>
<description>La tempête menace de déverser l'équivalent d'un mois de pluie sur de larges portions du pays. Des secouristes parlent d'une « crise naturelle quasiment sans précédent ».</description>
</item>
<item>
<title>Cinq pays africains réclament une prolongation du moratoire sur le commerce de l'ivoire</title>
<description>A Londres, lors de la conférence internationale sur le commerce illégal des espèces menacées, Botswana, Ethiopie, Gabon, Tanzanie et Tchad ont proposé de prolonger d'au moins dix ans le moratoire.</description>
</item>
<item>
<title>La navigatrice Maud Fontenoy, apôtre du gaz de schiste ?</title>
<description>La navigatrice appelle à rouvrir le débat en faveur de la recherche et de l'exploration de ces hydrocarbures non conventionnels. En déformant la réalité.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/15/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>La tempête Ulla prive 70 000 foyers d'électricité en Bretagne</title>
<description>Des vents jusqu'à 150 km/h ont été enregistrés dans la nuit, indique Météo France.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/16/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/17/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Les Etats face à la réalité des dérèglements climatiques</title>
<description>Jusqu'à présent, le principe de précaution ne les a pas conduits à assumer leurs responsabilités. Il faut espérer que le principe de réalité sera plus convaincant.</description>
</item>
<item>
<title>Japon : près de 20 morts en raison de chutes de neige historiques</title>
<description>Au moins 1 650 personnes ont, en outre, été blessées. Plus de 900 véhicules ont été coincés dimanche sur plusieurs grands axes routiers qui traversent les préfectures du centre et du nord du pays.</description>
</item>
<item>
<title>Phénomènes climatiques extrêmes : l'Åuvre du réchauffement ?</title>
<description>Inondations au Royaume-Uni, tempête polaire et sécheresse aux Etats-Unis... dans un monde plus chaud, les scientifiques prévoient une intensification des extrêmes météorologiques.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/18/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Rejeté par le Sénat, le texte sur l'interdiction du maïs OGM revient à l'Assemblée</title>
<description>Une nouvelle proposition de loi devrait être soumise aux élus « à la mi-avril, en tout cas avant les semis » de printemps, selon le ministre de l'écologie.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/19/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Greenpeace déverse 5 tonnes de charbon devant l'Elysée</title>
<description>L'organisation non gouvernementale (ONG) Greenpeace a tenté de déverser 5 tonnes de charbon devant l'Elysée, peu avant 7 heures mercredi 19 février.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/20/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Nouvelle fuite d'eau contaminée à Fukushima</title>
<description>Près de 100 m3 se sont déversés d'un réservoir, selon la compagnie Tepco, qui assure qu'il est « peu probable que l'eau ait fui jusqu'à la mer ».</description>
</item>
<item>
<title>Aux Etats-Unis, une portion du tracé de l'oléoduc Keystone XL annulée</title>
<description>Une juge du Nebraska a estimé qu'il ne revenait pas au gouverneur de se saisir de cette question car cela dépassait ses compétences. Il revient selon elle à une commission de service publique d'étudier et de donner son aval à ce projet.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/21/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Montebourg confirme la « renaissance » d'une compagnie nationale des mines</title>
<description>Afin de créer cette nouvelle entreprise publique, la première depuis 1993, la France « va investir entre 200 et 400 millions d'euros ».</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/22/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/23/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ces agriculteurs qui refusent le tout-chimique</title>
<description>Des éleveurs, viticulteurs ou céréaliers ont pris conscience de la nocivité des produits phytosanitaires, dont la France est l'un des premiers utilisateurs en Europe.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/24/19-33-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Notre-Dame-des-Landes : José Bové et la piste de la piste unique</title>
<description>Les écologistes plaident que la construction de l'aéroport est inutile, arguments fournis à l'appui. C'est ainsi que José Bové a jugé qu'il n'était pas nécessaire de construire une seconde piste.</description>
</item>
<item>
<title>Incident entre navire écologiste et baleinier japonais</title>
<description>Des militants de l'organisation écologique Sea Shepherd ont affirmé, lundi 24 février, avoir été la cible « d'une violente attaque » de bateaux japonais qui pêchent la baleine dans l'Antarctique.</description>
</item>
<item>
<title>Ayrault plaide l'apaisement avec les écologistes</title>
<description>« On a besoin de tout le monde », a déclaré le premier ministre, lundi, après la querelle du week-end  sur le dossier de Notre-Dame-des-Landes.</description>
</item>
<item>
<title>Nouvel incident entre Sea Shepherd et un baleinier japonais</title>
<description>Des militants de l'organisation écologique ont affirmé lundi avoir été la cible « d'une violente attaque » de bateaux japonais qui pêchent la baleine dans l'Antarctique.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/25/18-54-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Procès du viticulteur bio : « Je n'ai pas traité mes vignes et je l'assume »</title>
<description>Reportage. Emmanuel Giboulot comparaissait lundi pour avoir refusé d'utiliser des pesticides sur ses ceps exploités en biodynamie. La procureure a requis 1 000 euros d'amende.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/26/19-10-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Plus de 21 000 oiseaux morts pendant les tempêtes en France</title>
<description>Victimes des tempêtes successives, plus de 21 000 oiseaux marins morts se sont échoués sur les plages du littoral atlantique depuis fin janvier.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution en Chine : pour la première fois, un citoyen poursuit le gouvernement</title>
<description>Dans sa plainte, déposée auprès de la cour fédérale, M. Li demande au bureau de la protection de l'environnement de « remplir ses obligations et de contrôler la pollution de l'air, comme le veut la loi ».</description>
</item>
<item>
<title>L'avenir d'Henri Proglio à la tête d'EDF est-il scellé ?</title>
<description>Le ministère de l'économie et EDF se sont refusés à commenter le départ de M. Proglio, avancé par « Le Canard enchaîné ».</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/27/19-26-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Intempéries : les Côtes-d'Armor et le Finistère en alerte vagues-submersion</title>
<description>Météo-France a placé les deux départements bretons sous vigilance orange pour la nuit de jeudi à vendredi et pour la journée de vendredi, en raison de grandes marées et de forts vents.</description>
</item>
<item>
<title>Le patron d'ExxonMobil dit non au gaz de schiste... près de chez lui</title>
<description>Rex Tillerson s'oppose à la construction d'un château d'eau qui alimenterait un forage situé près de son ranch au Texas. Les anti-gaz de schiste jubilent.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Feb/28/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Fraude à l'étiquetage du poisson : la France bonne élève en Europe</title>
<description>La substitution d'une espèce pour une autre demeure rare, avec un taux de fraude de 3,5 %, contrairement à l'Italie, l'Espagne ou l'Irlande, selon une enquête des ONG Bloom et Oceana.</description>
</item>
<item>
<title>Sept départements de l'Ouest et du Sud-Ouest en alerte orange</title>
<description>L'Ille-et-Vilaine, les Côtes-d'Armor, le Finistère, la Charente-Maritime, la Gironde, les Landes et les Pyrénées-Atlantiques ont été placés en vigilance orange au vent et vagues-submersion jusqu'à samedi à l'aube.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/01/19-06-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Intempéries : cinq nouvelles rivières bretonnes placées en vigilance orange</title>
<description>Cinq rivières bretonnes supplémentaires ont été placées en vigilance orange pour les crues en raison des fortes pluies tombées mercredi sur la région et qui laissent craindre des inondations.</description>
</item>
<item>
<title>L'Ouest en vigilance orange aux pluies pour la Saint-Sylvestre</title>
<description>De nouvelles pluies sont attendues sur tout le nord-ouest de la France, mercredi, avec l'arrivée d'une perturbation par la Bretagne.  </description>
</item>
<item>
<title>Antarctique : le navire russe toujours piégé dans la banquise</title>
<description>Piégés au milieu de l'Antarctique, les 74 passagers de l'« Akademik-Chokalskiy » vont encore devoir s'armer de patience.</description>
</item>
<item>
<title>La Clusaz : les deux skieurs emportés vendredi par une avalanche sont morts</title>
<description>Ces morts portent à cinq le nombre de victimes d'avalanches dans les Alpes françaises depuis le jour de Noël.</description>
</item>
<item>
<title>Deux hommes meurent emportés par une vague dans le Finistère</title>
<description>Un adolescent de seize ans a été happé alors qu'il se promenait sur la digue de Pors Gwen à Plouescat. Son oncle est mort en essayant de le sauver.</description>
</item>
<item>
<title>Les 14 événements internationaux qui ont marqué l'année 2013</title>
<description>L'intervention de la France au Mali, la mort d'Hugo Chavez, Snowden, l'attaque chimique à Damas, la fin de Morsi en Egypte... Retour sur les événements qui ont marqué l'année dans le monde.</description>
</item>
<item>
<title>Inondations : vigilance orange maintenue dans 3 départements</title>
<description>Météo France maintenait samedi soir la vigilance orange aux crues dans le Morbihan, la Loire-Atlantique et l'Ille-et-Vilaine.</description>
</item>
<item>
<title>Une série d'avalanches dans les Alpes françaises fait deux morts</title>
<description>Un gardien de refuge est mort à Courchevel, où il effectuait une randonnée, et un jeune skieur, à Serre-Chevalier, dans une avalanche qui s'est déclenchée sous des télésièges.</description>
</item>
<item>
<title>Seize tonnes de viande de cheval saisies en Belgique</title>
<description>« Aucune action concrète n'a encore été prise pour harmoniser les contrôles dans les différents Etats membres », ont regretté les autorités sanitaires belges.</description>
</item>
<item>
<title>Vigilance orange aux crues dans sept départements</title>
<description>Encore 6 000 foyers restaient privés d'électricité en Bretagne après le passage de la tempête Dirk.</description>
</item>
<item>
<title>Un bateau russe bloqué par les glaces en Antarctique</title>
<description>L'« Akademik-Chokalskiy », un navire russe transportant 74 passagers, va devoir attendre l'aide de trois brise-glaces pour se libérer de la banquise.</description>
</item>
<item>
<title>Forts risques d'avalanche en Isère vendredi</title>
<description>La préfecture de l'Isère a mis en garde jeudi contre des risques forts d'avalanche pour la journée de vendredi dans plusieurs massifs alpins, appelant les skieurs et les randonneurs à la plus grande prudence.</description>
</item>
<item>
<title>Un banc de piranhas attaque des baigneurs en Argentine</title>
<description>L'attaque s'est produite près de Rosario et a blessé 60 personnes. Les incidents de ce type sont rares : le dernier dans cette ville située le long du fleuve Parana datait des années 1970.</description>
</item>
<item>
<title>Amnistiés, les militants de Greenpeace commencent à quitter la Russie</title>
<description>Sept des 30 militants de Greenpeace récemment amnistiés ont déjà quitté la Russie, après avoir obtenu leur visa.</description>
</item>
<item>
<title>La panthère de l'Amour, espoir des espèces menacées, selon le WWF</title>
<description>Ce félin arrive en tête de la liste 2013 concernant l'évolution des espèces menacées, établie par le World Wide Fund for Nature.</description>
</item>
<item>
<title>Tempête Dirk : Valls reconnaît une "erreur d'appréciation"</title>
<description>Le ministre de l'intérieur a reconnu jeudi 26 décembre « une erreur d'appréciation » des services de l'Etat, qui n'ont pas suffisamment pris en compte le risque de crue en Bretagne lors du passage de la tempête Dirk.</description>
</item>
<item>
<title>Crues : Valls reconnaît « une erreur d'appréciation » des services de l'Etat</title>
<description>Selon le ministre de l'intérieur, les risques de crue en Bretagne lors du passage de la tempête Dirk n'ont pas suffisamment été pris en compte.</description>
</item>
<item>
<title>Royaume-Uni : les dégâts de Dirk vus du ciel</title>
<description>Des vents violents et de fortes pluies ont frappé lundi la France et la Grande-Bretagne, où deux personnes sont mortes, perturbant fortement les transports dans les deux pays et privant d'électricité des milliers de foyers français.</description>
</item>
<item>
<title>Les ravages des inondations après le passage de Dirk</title>
<description>La tempête « Dirk » qui a frappé les façades européennes de l'Atlantique et de la Manche dans la nuit de lundi à mardi se déplaçait à la mi-journée vers le nord-est après avoir fait plusieurs victimes et des dégâts matériels.</description>
</item>
<item>
<title>La pollution plonge une province chinoise dans l'obscurité</title>
<description>Le brouillard a recouvert l'ouest et le nord de la province chinoise du Henan, mardi matin.</description>
</item>
<item>
<title>Un wagon de déchets nucléaires a déraillé à Drancy, sans fuite radioactive</title>
<description>La mairie a décidé de porter plainte contre l'Etat pour mise en danger de la vie d'autrui.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/02/18-24-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Les climatosceptiques qui valaient des milliards</title>
<description>Entre 2003 et 2010, plus de 900 millions de dollars par an ont été injectés dans la nébuleuse de fondations mettant en doute l'existence du changement climatique.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/03/17-14-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>L'obésité, un phénomène en pleine explosion dans les pays en développement</title>
<description>Plus d'un adulte sur trois dans le monde, soit 1,46 milliard de personnes, est obèse ou en surcharge pondérale, selon une étude britannique publiée vendredi.</description>
</item>
<item>
<title>Bretagne : l'état de catastrophe naturelle sera établi « dès que les conditions seront réunies »</title>
<description>« L'Etat sera encore présent aux côtés de la Bretagne pour affronter ces intempéries aux conséquences dramatiques », a affirmé Najat Vallaud-Belkacem, la porte-parole du gouvernement.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/04/18-11-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pollution atmosphérique : onze pays pionniers en Europe</title>
<description>Des zones à faibles émissions, dont l'accès est interdit aux véhicules les plus polluants, ont été créés dans  200 villes. l</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/05/19-21-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Crues : le Finistère repasse en alerte rouge</title>
<description>Après une amélioration samedi soir, de nouvelles précipitations sont attendues dimanche en Bretagne. La préfecture appelle à la prudence.</description>
</item>
<item>
<title>Froid polaire aux Etats-Unis : le pire est à venir</title>
<description>La vague de froid, qui a déjà fait 11 morts aux Etats-Unis, pourrait faire descendre les températures ressenties à - 51 °C dans l'est et le nord du pays.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/06/19-20-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Un témoin a filmé la vague qui a emporté une femme à Biarritz</title>
<description>La jeune femme emportée par une vague, dimanche en fin d'après-midi à Biarritz, reste introuvable.</description>
</item>
<item>
<title>Huit départements en vigilance orange « vagues-submersion »</title>
<description>Cette mesure concerne les départements de Charente-Maritime, du Finistère, de la Gironde, des Landes, de la Loire-Atlantique, du Morbihan, des Pyrénées-Atlantiques et de la Vendée.</description>
</item>
<item>
<title>Une quarantaine de baleines-pilotes s'échouent en Nouvelle-Zélande</title>
<description>Ces baleines-pilotes, ou globicéphales, sont coutumières de ce genre d'échouage collectif dont les raisons demeurent mystérieuses.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/07/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>L'ouest de l'Indonésie recouvert par les cendres du volcan Sinabung</title>
<description>Poussés par les vents, les nuages de cendre se rapprochent des zones résidentielles, provoquant le déplacement de plus de 22 000 personnes.</description>
</item>
<item>
<title>Derrière la tempête, la menace persistante de l'érosion du littoral</title>
<description>Malgré la levée par Météo-France de la vigilance orange « vagues-submersion », un quart du trait de côte reste vulnérable en raison des risques d'érosion, aggravés par les activités humaines.</description>
</item>
<item>
<title>Du Portugal à la Bretagne, le littoral atlantique sous les assauts de l'océan</title>
<description>Alors que les crues devraient diminuer en Bretagne, de puissantes vagues ont fait plusieurs victimes et des dégâts matériels sur la côte atlantique française, espagnole et portugaise.</description>
</item>
<item>
<title>Aux Etats-Unis, des phares sous la neige et des bulles glacées</title>
<description>Une vague de froid polaire s'est abattue lundi sur New York, le nord-est et le centre des Etats-Unis, accompagnée de neige et de pluie.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/08/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Greenpeace « saisit » du bois illégal sur le port de Caen</title>
<description>L'ONG juge insuffisant le dispositif de sanctions contre les entreprises actuellement en discussion à l'Assemblée nationale.</description>
</item>
<item>
<title>A Chicago, "on a la peau qui fait mal dès qu'on sort"</title>
<description>Les Etats-Unis continuent de geler.</description>
</item>
<item>
<title>Vague de froid aux Etats-Unis : qu'est-ce que le vortex polaire ?</title>
<description>Ce régime de vents maintient en temps normal l'air froid au-dessus de l'Arctique. Son déplacement est fréquent, mais son intensité exceptionnelle, selon le chercheur Christophe Cassou.</description>
</item>
<item>
<title>Nette progression de la population des girafes au Niger</title>
<description>La population des dernières girafes d'Afrique de l'Ouest présentes dans le sud-ouest du Niger est passée de 311 en 2011 à 366 en 2012, soit une hausse de 18 %, affirment les autorités.</description>
</item>
<item>
<title>Scandale alimentaire au Japon : plus de 1 700 personnes touchées</title>
<description>Plus de 1 700 personnes de diverses régions du Japon disent avoir éprouvé des malaises après avoir ingéré des produits surgelés dans lesquels a été découvert un pesticide.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/09/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>L'Europe en grave déficit d'abeilles pour polliniser ses cultures</title>
<description>En raison du développement des cultures oléagineuses notamment utilisées dans les agrocarburants, les besoins de pollinisation ont crû cinq fois plus vite que les colonies entre 2005 et 2010.</description>
</item>
<item>
<title>Le Canada accusé de détruire son patrimoine scientifique</title>
<description>Sept bibliothèques fédérales, abritant des milliers d'ouvrages scientifiques, ont été fermées. Les fonds ont été dispersés ou mis au pilon. La décision du gouvernement suscite la colère des chercheurs.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/10/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pour trouver du pétrole, mets une marinière</title>
<description>Deux enseignements peuvent être retirés du bilan de l'exploration pétrolière et gazière pour 2013 dressé par l'analyste Anish Kapadia, de Tudor, Pickering et Holt, publié le 8 janvier par Forbes.</description>
</item>
<item>
<title>Le vortex polaire gèle les chutes du Niagara</title>
<description>Le froid polaire qui touche le Nord des Etats-Unis a fini par geler même les vigoureuses chutes du Niagara.</description>
</item>
<item>
<title>Drancy : une trace radioactive trouvée sur le wagon accidenté</title>
<description>L'Autorité de sûreté nucléaire et Areva ont annoncé qu'une trace de contamination radioactive a été trouvée sur le wagon accidenté de Drancy le 23 décembre.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/11/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/12/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/13/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le maire de Drancy porte plainte contre l'Etat après un déraillement</title>
<description>Près d'un mois après l'accident d'un wagon transportant du combustible nucléaire usagé, Jean-Christophe Lagarde a invoqué lundi la « mise en danger délibérée d'autrui ».</description>
</item>
<item>
<title>En Antarctique, le glacier du Pin recule inexorablement</title>
<description>Le glacier de l'île du Pin devrait contribuer de façon importante à l'élévation du niveau des mers dans les prochaines décennies.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/14/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>L'air du métro ? Pollué, lui aussi...</title>
<description>L'air extérieur qui s'engouffre dans les stations et l'activité ferroviaire, notamment les frottements au freinage, créent une atmosphère viciée sur les quais et dans les tunnels.</description>
</item>
<item>
<title>Greenpeace : 29 militants jugés pour s'être introduits dans une centrale nucléaire</title>
<description>Poursuivis pour « violation de domicile » et « dégradations en réunion », les prévenus encourent cinq ans de prison et 75 000 euros d'amende.</description>
</item>
<item>
<title>Un rarissime nénuphar nain volé à Londres, Scotland Yard enquête</title>
<description>Scotland Yard a lancé un appel à témoin lundi après le vol d'un spécimen rare de « Nymphaea thermarum », le plus petit nénuphar dans le monde, disparu à l'état sauvage.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/15/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Qui veut manger une pomme OGM ?</title>
<description>Une société de biotechnologie canadienne veut obtenir l'autorisation de commercialiser aux Etats-Unis une pomme génétiquement modifiée pour ne pas brunir après un choc.</description>
</item>
<item>
<title>La France, pays où il fait bien manger</title>
<description>La France occupe la deuxième place du classement mondial de la situation alimentaire établi par Oxfam, derrière les Pays-Bas.</description>
</item>
<item>
<title>Le lion ne rugit (presque) plus en Afrique de l'Ouest</title>
<description>Avec moins de 250 individus adultes et 150 lionceaux, répartis en quatre peuplements isolés, les lions sont proches de l'extinction dans cette région.</description>
</item>
<item>
<title>Un nouveau délégué à la fermeture de la centrale de Fessenheim</title>
<description>Jean-Michel Malerba, qui succède à Francis Rol-Tanguy, devra négocier avec EDF un protocole d'accord précisant « le calendrier général du démantèlement ».</description>
</item>
<item>
<title>Vivre et mourir à Suo-Oshima, symbole du vieillissement au Japon</title>
<description>La ville, dont 48,5 % des habitants ont plus de 65 ans, compte 76 centres gériatriques.</description>
</item>
<item>
<title>Jusqu'à un an avec sursis requis au procès des 29 militants de Greenpeace</title>
<description>Les prévenus étaient poursuivis pour « violation de domicile » et « dégradations en réunion » pour s'être introduits sur le site de la centrale nucléaire du Tricastin.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/16/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le stratagème du gouvernement pour fermer la centrale de Fessenheim</title>
<description>La future loi sur la transition énergétique pourrait permettre d'arrêter définitivement un réacteur, sans attendre le décret de démantèlement.</description>
</item>
<item>
<title>Les épandages aériens de pesticides vont se poursuivre en France</title>
<description>Des apiculteurs de Midi-Pyrénées aux défenseurs de l'environnement des Antilles, la nouvelle réglementation fait l'unanimité contre elle.</description>
</item>
<item>
<title>Le Parlement européen contre le maïs TC1507</title>
<description>Les eurodéputés, qui n'ont pas de pouvoir de décision en la matière, ont demandé aux Etats, qui doivent se prononcer à la majorité qualifiée d'ici début février, de rejeter la proposition de la Commission.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/17/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Fixées sur leur tête, des caméras aident à comprendre comment chassent les faucons</title>
<description>Une équipe de chercheurs de l'université d'Haverford a été étudié les techniques de chasse du faucon grâce à des caméras miniatures.</description>
</item>
<item>
<title>En Norvège, un banc de poissons gèle avec le froid</title>
<description>Les lieux noirs, probablement chassés par des oiseaux, sont remontés près de la surface dans une zone peu profonde et semi-fermée, avant de se retrouver coincés dans l'eau qui gelait.</description>
</item>
<item>
<title>L'Australie touchée par une canicule record due au dérèglement climatique</title>
<description>Dans le pays, treize des quatorze dernières années figurent parmi les plus chaudes jamais enregistrées.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/18/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Etat de catastrophe naturelle pour plus de 60 communes</title>
<description>L'arrêté de catastrophe naturelle sera publié samedi et sera complété d'ici la fin du mois par une nouvelle liste de communes.</description>
</item>
<item>
<title>Bretagne, Charente, Calvados : les algues vertes s'étendent sur les côtes françaises</title>
<description>Les marées vertes gagnent du terrain depuis une quinzaine d'années. Les proliférations de micro-algues - parfois toxiques - se multiplient aussi.</description>
</item>
<item>
<title>Pesticides : les épandages aériens vont se poursuivre en France</title>
<description>Des apiculteurs de Midi-Pyrénées aux défenseurs de l'environnement des Antilles, la nouvelle réglementation fait l'unanimité... contre elle.</description>
</item>
<item>
<title>Gaz de schiste : le dégrisement polonais</title>
<description>L'évaluation des réserves s'avère lente, coûteuse et difficile. Des industriels quittent le pays.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/19/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Un mort à la suite des inondations dans le Var</title>
<description>Une autre personne est portée disparue à la Londe-le-Maures, à la suite d'inondations provoquées par des pluies intenses dans ce département qui est toujours en vigilance orange.</description>
</item>
<item>
<title>De drones d'animaux pour lutter contre le braconnage</title>
<description>Un artiste a imaginé des animaux-robots de combat pour faciliter le travail des défenseurs des espèces protégées.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/20/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Elus ou citoyens, ils ont déjà changé la France</title>
<description>La mise en place d'alternatives ne relève pas d'éco-gestes, mais d'initiatives qui répondent aux besoins des villes et des territoires, explique l'auteure Pascale d'Erm.</description>
</item>
<item>
<title>Var : les dégâts en images</title>
<description>Le maire de La Londe-les-Maures, François de Canson, a annoncé lundi que les personnes portées disparues dans sa commune au cours des intempéries qui ont frappé le département du Var « ont toutes été retrouvées ». Les sinistrés constatent les dégâts et commencent a déblayer leurs maisons dévastées par les flots.</description>
</item>
<item>
<title>Inondation dans le Var : les habitants « écÅurés »</title>
<description>Dans le Var balayé par des trombes d'eau fatales à deux hommes, des habitants se disaient « écÅurés » lundi le manque de prévention.</description>
</item>
<item>
<title>Un rapace vole une caméra et filme des manchots pour la BBC</title>
<description>Un caracara austral, espèce très rare, a chipé une caméra cachée et a réalisé « la première vue aérienne d'une colonie de manchots filmée par un oiseau en vol », selon l'équipe de production britannique.</description>
</item>
<item>
<title>Décrue amorcée dans le Var, Ayrault promet un secours rapide</title>
<description>Jean-Marc Ayrault s'est rendu dans la région, touchée par de fortes pluies. Il a promis que l'arrêté de catastrophe naturelle serait pris rapidement.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/21/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Retour progressif à la normale après les inondations dans le Var</title>
<description>Le ministre de l'intérieur Manuel Valls a annoncé que l'état de catastrophe naturelle dans le Var serait déclaré dans « moins de quinze jours ».</description>
</item>
<item>
<title>Fessenheim : vers un nouveau motif pour fermer la centrale dès 2016</title>
<description>Le gouvernement souhaite introduire une procédure de fermeture à l'initiative de l'Etat, plus rapide que la décision de l'Autorité de sûreté nucléaire.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/22/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ondes électromagnétiques : une loi pour limiter l'exposition de la population</title>
<description>Les députés examineront, jeudi, une proposition de loi des écologistes qui met en avant le « principe de précaution », mais ne prévoit pas d'abaissement des seuils réglementaires.</description>
</item>
<item>
<title>L'UE propose une réduction de 40 % des émissions de gaz à effet de serre d'ici à 2030</title>
<description>L'arbitrage final donne raison à la commissaire au climat Connie Hedegaard contre son collègue de l'énergie, qui défendait un objectif moins ambitieux.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/23/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/24/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>La loi sur les ondes électromagnétiques en 5 questions</title>
<description>Pour la première fois, les députés ont voté un objectif de « modération » de l'exposition aux radiofréquences générées par les téléphones mobiles, tablettes, Wi-Fi...</description>
</item>
<item>
<title>Ecolo jusqu'à la mort...</title>
<description>Plutôt que d'abattre des arbres pour fabriquer des cercueils qui se consumeront en quelques secondes lors de l'incinération, une entreprise cévennole propose des caisses en carton.</description>
</item>
<item>
<title>Les sites sous-marins, « un univers abyssal à couper le souffle »</title>
<description>Visite guidée de l'océan profond et de sa faune exotique avec Marie-Anne Cambon-Bonavita, chef d'une mission scientifique dans l'Atlantique.</description>
</item>
<item>
<title>Les pesticides interdits dans les espaces verts et les jardins</title>
<description>Le Parlement français en a voté l'interdiction dans les espaces publics (à partir de 2020) et dans les jardins particuliers (à compter de 2022).</description>
</item>
<item>
<title>La loi pour limiter l'exposition aux ondes électromagnétiques adoptée à l'Assemblée</title>
<description>Fruit d'un an de travail avec les socialistes et le gouvernement, le texte des écologistes a été rejeté par l'opposition UMP.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/25/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/26/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/27/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Gaz de schiste : Total se réjouit des positions de l'UE et Montebourg</title>
<description>Le PDG de Total a salué la décision européenne de laisser la voie libre à l'exploitation du gaz de schiste, et la volonté du ministre d'avancer dans ce domaine.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/28/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Opération survie pour les éléphants en Côte d'Ivoire</title>
<description>Le gouvernement évalue à moins de 900 le nombre d'éléphants qui restent sur son territoire. Menacés par l'homme, les derniers pachydermes vivant en forêt ont été transférés dans un parc protégé.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/29/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/30/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jan/31/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Les grandes marées menacent l'ouest de la France</title>
<description>Huit départements de la façade atlantique ont été placés en vigilance orange en raison de forts coefficients de marées. Le Finistère a été placé en vigilance rouge.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/01/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ségolène Royal fait feu de tout bois</title>
<description>La ministre de l'écologie place la biomasse au cÅur du « nouveau modèle énergétique » français.</description>
</item>
<item>
<title>Une forêt du côté du périphérique parisien</title>
<description>Entre les portes de La Villette et d'Aubervilliers, près de 3 000 arbres ont été plantés pour reconstruire un véritable écosystème aux abords de l'autoroute périurbain. Avec promenades et passerelle.</description>
</item>
<item>
<title>Des centaines d'admirateurs pour le « pénis de titan » à Nantes</title>
<description>Des centaines de curieux se sont pressés lundi à Nantes autour des serres du jardin des plantes pour admirer, au prix d'une heure et demie d'attente, un « pénis de titan », fleur géante qui ne fleurit qu'une fois tous les dix ans, soixante heures seulement.</description>
</item>
<item>
<title>Lancement reporté du premier satellite de la NASA pour mesurer le CO2 dans l'atmosphère</title>
<description>L'agence spatiale américaine s'apprête à lancer mardi son premier satellite consacré à la mesure dans l'atmosphère des niveaux de dioxyde de carbone (CO2), le principal gaz à effet de serre participant au réchauffement du climat.</description>
</item>
<item>
<title>La surface des océans contaminée à 88 % par du plastique</title>
<description>Des microfragments de plastique sont très largement répandus dans les océans, menaçant tout la chaîne alimentaire marine, selon une étude publiée lundi.</description>
</item>
<item>
<title>Ségolène Royal crie au loup</title>
<description>Alors que la France compte désormais 300 loups, la ministre de l'écologie a annoncé son intention de « mieux protéger les éleveurs » en facilitant les tirs contre ces animaux protégés.</description>
</item>
<item>
<title>Comment l'Ile-de-France se recompose</title>
<description>Un colloque organisé le 18 juin à Paris par « Le Monde » et IAU-IDF scrute les transformations de la région, à l'occasion de l'édition 2012 du mode d'occupation des sols.</description>
</item>
<item>
<title>« Friches reconverties, bâtiments rénovés : le recyclage urbain est désormais majoritaire »</title>
<description>Valérie Mancret-Taylor, directrice générale de l'Institut d'aménagement et d'urbanisme d'Ile-de-France, explique les contrastes et le dynamisme de la « région parisienne ».</description>
</item>
<item>
<title>Déforestation : l'Indonésie a fait pire que le Brésil</title>
<description>L'archipel, qui possède la troisième plus grande forêt tropicale de la planète, a abattu près de deux fois plus de forêt vierge en 2012.</description>
</item>
<item>
<title>Après la grêle, la désolation des viticulteurs de la côte de Beaune</title>
<description>Les prestigieux vignobles de la côte de Beaune, en Bourgogne, ont été touchés samedi par une pluie de grêlons. Le « pire » a peut-être été évité grâce aux générateurs anti-grêle.</description>
</item>
<item>
<title>« Dire que l'on pourra remettre les orques en captivité dans la nature n'est pas vrai »</title>
<description>Le spécialiste de l'orque Christophe Guinet estime qu'il faut investir dans une troisième voie, impliquant de réinventer la captivité des animaux et de mettre un terme aux captures.</description>
</item>
<item>
<title>L'Iran accusé d'avoir produit de l'essence frelatée</title>
<description>Le gouvernement d'Ahmadinejad fait l'objet d'une plainte pour « atteinte à la santé du peuple ».</description>
</item>
<item>
<title>Orages, grêle : fin de l'alerte orange, la côte de Beaune touchée</title>
<description>L'épisode orageux a été « moins important que prévu », a annoncé Météo France dimanche vers 1h du matin.</description>
</item>
<item>
<title>L'île d'El Hierro, bientôt 100 % autonome en énergies renouvelables</title>
<description>L'île espagnole d'El Hierro, dans l'archipel des Canaries, a inauguré vendredi une centrale hydroéolienne lui permettant de devenir prochainement la première île au monde totalement autonome en électricité grâce aux énergies renouvelables.</description>
</item>
<item>
<title>Pourquoi le gouvernement veut agir contre les pesticides</title>
<description>Le ministère de l'agriculture propose d'interdire l'épandage près des écoles, alors qu'une loi sur les produits phytosanitaires devrait être mise en Åuvre plus vite que prévu.</description>
</item>
<item>
<title>Ljubljana, nouvelle capitale « verte » de l'Europe</title>
<description>En compétion avec Essen, Nimègue, Oslo et Umea, la capitale slovène a été sélectionnée sur douze critères de développement durable.</description>
</item>
<item>
<title>Au Pakistan, l'exode face à l'offensive militaire dope la vaccination contre la polio</title>
<description>Le Pakistan a commencé à vacciner contre la polio des centaines de milliers d'enfants déplacés par son offensive militaire dans le Nord-Ouest, et donc délivrés des interdits talibans, pour éviter une propagation de la maladie au reste du pays.</description>
</item>
<item>
<title>Péage camions : « Une épreuve supplémentaire pour les entreprises de transport routier »</title>
<description>Le président la Fédération nationale du transport routier va convoquer, le 10 juillet, une session extraordinaire rassemblant les présidents des syndicats régionaux et départementaux du réseau.</description>
</item>
<item>
<title>L'ONU s'inquiète d'un retour d'El Niño</title>
<description>Une agence des Nations unies estime forte la probabilité d'un retour de « l'enfant terrible du Pacifique » cet été, phénomène climatique associé à des perturbations météo majeures.</description>
</item>
<item>
<title>La voiture électrique n'est pas « écologique »</title>
<description>Le jury de déontologie publicitaire épingle l'Autolib' à Paris, la Bluely à Lyon et la Zoé Renault, estimant qu'elles ne peuvent pas être qualifiées de « propres ».</description>
</item>
<item>
<title>Les députés veulent interdire les sacs en plastique à usage unique</title>
<description>Une convention volontaire a déjà permis de passer de 10,5 milliards à 700 millions de sacs plastique distribués en France.</description>
</item>
<item>
<title>Bientôt une planète sans grands singes ?</title>
<description>L'exploitation rapide des ressources naturelles fait peser une menace vitale sur les grands singes en Afrique et en Asie.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/02/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>La transition énergétique ne fait toujours pas consensus</title>
<description>Le Conseil national de la transition écologique rend jeudi 3 juillet son avis sur le projet de loi porté par Ségolène Royal. Les clivages entre patronat et associations environnementales restent majeurs.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/03/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>La formation de l'ouragan Arthur aux Etats-Unis vue du ciel</title>
<description>De tempête tropicale à ouragan, il n'y a qu'un pas qu'a franchi le phénomène météorologique Arthur à l'approche des côtes américaines. A la veille de la fête nationale américaine, il menace les plages touristiques du sud-est des Etats-Unis. La station internationale a immortalisé sa formation, vue du ciel.</description>
</item>
<item>
<title>Une transition énergétique encore très fragile</title>
<description>Le Conseil national de la transition écologique rend jeudi son avis sur le projet de loi. Les clivages entre patronat et associations restent majeurs.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/04/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Comprendre la propagation régionale du virus Ebola</title>
<description>Le point sur les modes de diffusion du virus en Afrique de l'Ouest.</description>
</item>
<item>
<title>Grand risque de sécheresse dans l'est de la France</title>
<description>Le premier semestre 2014 a été le deuxième le plus chaud depuis 1900 après celui de 2007. « S'il ne pleut pas dans 10 à 15 jours, ça va commencer à devenir grave pour les éleveurs », s'inquiète-t-on en Alsace.</description>
</item>
<item>
<title>De violents orages menacent 31 départements</title>
<description>Une diagonale est du pays, allant de l'Alsace à l'Aude, est placée en vigilance orange. Un homme de 84 ans est mort noyé dans les Pyrénées-Atlantiques.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/05/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pour sauver les éléphants d'Afrique, envoyons-les aux Etats-Unis</title>
<description>Le « National Review » préconise de réintroduire des éléphants aux Etats-Unis, au même titre que les bisons, afin de sauvegarder l'espèce.</description>
</item>
<item>
<title>Le volcan du mont Fuji dans un « état critique » après Fukushima</title>
<description>Une étude franco-japonaise fait apparaître « un potentiel d'éruption important » depuis le tremblement de terre de 2011.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/06/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Omerta sur les pesticides dans le vignoble bordelais</title>
<description>Les riverains demandent la mise en place de zones non traitées le long des lieux de vie. En mai, 23 enfants ont été intoxiqués après l'épandage de fongicides près de leur école.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/07/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Alerte maximale au Japon à l'approche d'un super-typhon</title>
<description>« Extrêmement intense », avec des pointes de vent à 260 km/h, Neoguri devrait toucher l'île d'Okinawa mardi matin.</description>
</item>
<item>
<title>La Bolivie autorise le travail des enfants dès 10 ans</title>
<description>Le président, Evo Morales, va promulguer la loi malgré l'hostilité des ONG à la baisse de l'âge légal.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/08/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le supertyphon Neoguri frappe Okinawa et menace tout le Japon</title>
<description>Vents forts, pluies torrentielles et vagues gigantesques ont déjà touché le sud du Japon, où 590 000 personnes devraient être évacuées.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/09/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>En Australie, course contre la montre pour sauver un baleineau</title>
<description>Les secours australiens tentent de sauver une jeune baleine échouée mercredi 9 juillet à Palm Beach, sur la côte est de l'Australie.</description>
</item>
<item>
<title>Pêche en eau profonde : la France accusée d'avoir menti</title>
<description>Selon des ONG, l'Etat a ignoré les données dont il disposait sur les dégâts de cette pratique sur la biodiversité.</description>
</item>
<item>
<title>Typhon Neoguri : nouvelle alerte spéciale sur l'île d'Okinawa</title>
<description>Une partie de l'île à l'extrême-sud de l'archipel pourrait être touchée par d'importants glissements de terrains et inondations, a prévenu l'agence de météorologie japonaise.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/10/20-36-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pesticides : « Je mets ma santé en danger pour 1 100 euros par mois »</title>
<description>Marie-Lys Bibeyran, salariée de la vigne, veut faire reconnaître le décès de son frère comme un accident de travail dû aux produits phytosanitaires.</description>
</item>
<item>
<title>Les vacances d'été relancent la lutte contre le chikungunya dans les Antilles</title>
<description>La ministre de la santé met en garde contre une « épidémie majeure » qui a déjà touché 100 000 personnes dans les Antilles françaises et en Guyane.</description>
</item>
<item>
<title>Les éleveurs pourront abattre des loups sous certaines conditions</title>
<description>L'Assemblée a autorisé les éleveurs à tuer des loups en cas d'attaque, dans des zones déterminées et pour une durée maximale d'un an.</description>
</item>
<item>
<title>L'épandage de pesticides restreint près des écoles</title>
<description>Le projet de loi adopté par l'Assemblée dans la nuit de mercredi à jeudi conditionne l'épandage près de lieux sensibles à des mesures de protection comme « des haies ou des horaires adaptés ».</description>
</item>
<item>
<title>Le super typhon Neoguri commence à balayer le Japon</title>
<description>Le typhon perd en puissance mais accélère sa progression. Au moins sept personnes sont mortes dans la partie sud de l'archipel.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/11/20-20-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le super typhon Neoguri rétrogradé après son passage sur le Japon</title>
<description>Après avoir traversé l'archipel et causé la mort de 7 personnes, le cyclone est désormais moins puissant mais se dirige encore vers la région de Fukushima.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/12/20-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>En Bourgogne, les viticulteurs en guerre contre la grêle</title>
<description>Pour la troisième année d'affilée, les vignes des côtes de Beaune ont essuyé de lourdes averses grêleuses, pénalisant la production. Au point d'avoir recours à des canons antigrêle.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/13/20-18-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/14/18-19-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/15/20-59-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/16/20-11-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le dauphin de l'Indus victime des barrages</title>
<description>L'espèce, dont il ne subsiste qu'un millier d'individus, a disparu de la plus grande partie de son bassin de vie au Pakistan</description>
</item>
<item>
<title>Le Japon sur la voie d'un redémarrage de ses réacteurs nucléaires</title>
<description>Deux réacteurs viennent de passer les tests des nouveaux critères de sécurité mis en place depuis la catastrophe de Fukushima.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/17/17-19-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Chikungunya : « Le pic de l'épidémie est encore devant nous »</title>
<description>Selon les dernières données de l'InVS, 115 000 cas ont été recensés aux Antilles et 39 décès liés à cette maladie ont été comptabilisés.</description>
</item>
<item>
<title>L'Australie, premier pays à abandonner sa taxe carbone</title>
<description>Le premier ministre australien, Tony Abbott, avait décrit cette promesse de campagne comme « un pacte de sang » qui le liait à son électorat.</description>
</item>
<item>
<title>L'Australie abolit sa taxe carbone</title>
<description>Il s'agissait d'une promesse du parti conservateur arrivé au pouvoir. La taxe était très critiquée par le secteur minier, moteur de la croissance australienne, mais aussi gros pollueur.</description>
</item>
<item>
<title>Au Pakistan, un dauphin d'eau douce victime des barrages</title>
<description>Le dauphin de l'Indus, dont il ne subsiste qu'un millier d'individus, a disparu de la plus grande partie de son bassin de vie.</description>
</item>
<item>
<title>En Californie, Central Valley meurt de soif</title>
<description>La sécheresse met au jour une gestion archaïque de l'eau, héritée des pionniers.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/18/18-23-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Quel est l'animal le plus dangereux pour l'homme ?</title>
<description>Selon les statistiques, loups et requins sont loin d'être les « tueurs » d'humains parfois présentés par les médias.</description>
</item>
<item>
<title>Un ballon dirigeable survole Paris pour comprendre la pollution</title>
<description>Le zeppelin de 75 mètres de long a survolé la capitale à une altitude d'environ 300 mètres pour prendre une mesure continue des taux de particules et d'ozone.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/19/16-56-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/20/20-28-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/21/19-39-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Malgré une étroite surveillance, l'épidémie d'Ebola progresse en Afrique</title>
<description>La situation s'améliore à Conakry, la capitale guinéenne, mais se détériore en Sierra Leone.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/22/17-55-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Les fruits et légumes bio, plus riches en antioxydants</title>
<description>Une étude internationale de grande ampleur démontre les bénéfices pour la santé humaine des productions issues de l'agriculture biologique.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/23/19-08-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le Mont-Saint-Michel se dote d'un pont-passerelle</title>
<description>Le pont-passerelle menant au Mont-Saint-Michel (Manche) a été ouvert aux piétons mardi après-midi, permettant pour la première fois aux visiteurs de rejoindre le Mont sans emprunter la digue-route conduisant jusque-là.</description>
</item>
<item>
<title>Exxon s'intéresse à l'Arctique russe</title>
<description>Le géant pétrolier américain s'apprête à démarrer une campagne de forage dans les eaux territoriales russes, en dépit des sanctions économiques visant la Russie.</description>
</item>
<item>
<title>Taïwan : au moins un mort lors du passage du typhon Matmo</title>
<description>Les écoles et les marchés financiers sont restés fermés mercredi lors du passage du typhon, classé en catégorie 2 sur une échelle de 1 à 5.</description>
</item>
<item>
<title>L'Allemagne a les centrales à charbon les plus polluantes d'Europe</title>
<description>Un rapport sur l'environnement du WWF critique notamment l'Allemagne, qui accueille quatre des cinq centrales thermiques à charbon les plus polluantes de l'Union européenne.</description>
</item>
<item>
<title>Chine : vidéo dans l'usine qui fournissait de la viande périmée à McDonald's et KFC</title>
<description>La ville de Shanghaï a fermé une usine qui, selon la télévision chinoise, fournissait de la viande périmée à des enseignes telles que McDonald's et KFC.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/24/19-14-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Des policiers en lutte contre le sida</title>
<description>Lors de la 20e conférence internationale sur le sida, des policiers du Ghana et du Vietnam sont venus témoigner de leur engagement auprès des prostitués et des toxicomanes.</description>
</item>
<item>
<title>Fukushima : rejet massif de poussières radioactives en août 2013</title>
<description>D'importantes quantités de poussières radioactives se sont échappées en août 2013 du réacteur 3 lors du déblaiement de ferrailles et détritus accumulés au-dessus, a reconnu Tepco.</description>
</item>
<item>
<title>Les nappes phréatiques françaises bien rechargées mais désormais à la baisse</title>
<description>Début juillet, la majorité des réservoirs d'eau souterraine affichaient un niveau « normal ou supérieur à la normale ». Mais la situation est contrastée selon les régions. Et la baisse se généralise.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/25/16-14-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Les nouvelles stratégies de prévention du sida</title>
<description>Traitement précoce, circoncision, dépistage à domicile... : de nouvelles stratégies de prévention du sida présentent des résultats encourageants.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/26/20-10-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Libération des deux journalistes malgaches accusés de diffamation</title>
<description>La justice malgache a ordonné vendredi la libération des deux journalistes accusés de diffamation par trois ministres pour avoir publié une tribune les mettant en cause dans le trafic de bois de rose.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/27/15-08-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/28/18-18-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/29/18-01-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/30/18-01-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Apparition d'un lac en plein désert tunisien</title>
<description>Un lac est apparu comme par enchantement non loin de Gafsa, dans le sud de la Tunisie, au début du mois de juillet. Il fait le bonheur des populations locales, mais inquiète les autorités.</description>
</item>
<item>
<title>Le bilan des victimes du virus Ebola s'alourdit, atteignant 660 morts</title>
<description>Depuis le début de l'épidémie, en février, le virus a causé la mort de 660 personnes, a déclaré l'Organisation mondiale de la santé.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jul/31/19-32-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/01/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>En Méditerranée, des navires équipés pour éviter les baleines</title>
<description>Un système de navigation envoie une alerte aux bâtiments présents dans le sanctuaire marin de Pelagos, autour de la Corse, pour les avertir de la proximité de cétacés.</description>
</item>
<item>
<title>Une application pour choisir son poisson sur des critères environnementaux</title>
<description>Elle doit informer sur l'état des stocks des grandes espèces de poissons consommées, alors que 32 % des stocks mondiaux sont surexploités.</description>
</item>
<item>
<title>Nouvelle attaque de loups dans les Alpes-Maritimes</title>
<description>Les attaques du prédateur sont en hausse dans le département : cent treize ont été dénombrées sur les trois premiers mois de l'année, contre quatre-vingt-deux pour l'année 2013.</description>
</item>
<item>
<title>Sex, drugs et toilettes sèches</title>
<description>A l'image de We Love Green, qui se tient ce week-end à Paris, les festivals de rock s'inquiètent de plus en plus de leur impact environnemental.</description>
</item>
<item>
<title>« Demain » : grand succès de crowdfunding pour un film optimiste</title>
<description>L'actrice Mélanie Laurent et le co-fondateur de l'association Colibris Cyril Dion co-réalisent un film visant à donner une vision positive du futur à partir des meilleures pratiques du présent.</description>
</item>
<item>
<title>Malgré la sécheresse en Californie, 4000 privilégiés ont accès à une eau gratuite et illimitée</title>
<description>Des entreprises, exploitations agricoles et particuliers engloutissent plusieurs milliers de milliards de litres chaque année, presque sans contrôle, en vertu de droits datant de plus d'un siècle.</description>
</item>
<item>
<title>Premier cas de chikungunya détecté en Polynésie</title>
<description>La Polynésie française avait jusqu'ici été épargnée par ce virus transmis par les moustiques, qui a déjà touché d'autres collectivités d'outre-mer comme La Réunion et les Antilles.</description>
</item>
<item>
<title>L'arsenal législatif de San Francisco pour arriver au « zéro déchet »</title>
<description>Douze ans après avoir voté l'objectif de 100 % des déchets recyclés ou compostés, la ville californienne s'est dotée d'un arsenal législatif complet.</description>
</item>
<item>
<title>Comment San Francisco fabrique son compost</title>
<description>Chaque jour, quelque 600 tonnes de déchets organiques, principalement de la nourriture, sont transformées en un compost très prisé par les agriculteurs.</description>
</item>
<item>
<title>« Un système de zéro déchet coûte moins cher »</title>
<description>Entretien. Le directeur de la fondation Zero Waste Europe regrette que nombre de collectivités françaises soient « liées » à des incinérateurs.</description>
</item>
<item>
<title>Le système « zéro déchet » de San Francisco en 7 questions</title>
<description>Comment mieux trier ses déchets au quotidien ? Comment sensibiliser les habitants d'une ville ? San Francisco a développé un système global qui marche.</description>
</item>
<item>
<title>Près du tiers de l'humanité souffre d'obésité ou de surpoids</title>
<description>L'obésité devient une pandémie galopante affectant les pays riches comme ceux en voie de développement. Les jeunes sont particulièrement en danger.</description>
</item>
<item>
<title>L'interdiction des OGM en France « sécurisée juridiquement »</title>
<description>Le ministre de l'agriculture, Stéphane Le Foll, a assuré mercredi que l'interdiction des OGM en France était désormais « sécurisée juridiquement », après « deux bonnes nouvelles » sur le sujet venant de Bruxelles et Paris.</description>
</item>
<item>
<title>Action contre la ferme des « Mille vaches » : cinq militants en garde à vue</title>
<description>Une cinquantaine de membres de la Confédération paysanne s'étaient déplacés mercredi matin, une vingtaine d'entre eux ont réussi à pénétrer sur le chantier.</description>
</item>
<item>
<title>Non, les panneaux solaires n'épuisent pas le Soleil</title>
<description>Un hoax, relayé sur les réseaux sociaux, fait croire que les panneaux photovoltaïques aspirent l'énergie de notre étoile, risquant de la faire disparaître d'ici 300 à 400 ans.</description>
</item>
<item>
<title>Les produits dérivés du phoque resteront interdits en Europe</title>
<description>Pour l'Organisation mondiale du commerce, le bien-être animal peut justifier une restriction des échanges entre pays.</description>
</item>
<item>
<title>« Réchauffement » ou « changement » climatique, telle est la question</title>
<description>Aux Etats-Unis, « changement climatique » et « réchauffement climatique » ne sont pas utilisés en fonction de leur véritable définition, mais selon celle que lui a donné l'opinion publique.</description>
</item>
<item>
<title>Face-à-face avec une tornade géante dans le Dakota du Nord</title>
<description>Filmée au plus près par les habitants, la tornade a blessé neuf personnes, dont une grièvement.</description>
</item>
<item>
<title>Le Conseil d'Etat invalide le tarif bonifié d'achat de l'énergie éolienne</title>
<description>L'Etat avait imposé à EDF de racheter cette électricité plus cher que les prix du marché. Une aide qui n'a pas été notifiée en bonne et due forme auprès de la Commission européenne.</description>
</item>
<item>
<title>Comment San Francisco s'approche du « zéro déchet »</title>
<description>La ville californienne a adopté en 2002 l'objectif « zéro déchet » envoyé en décharge ou en incinérateur. Et se donne les moyens d'y parvenir.</description>
</item>
<item>
<title>La biomasse, dévoreuse de terres agricoles et de forêts ?</title>
<description>L'ONG Les amis de la Terre presse l'Europe de réduire sa consommation de plantes et de bois destinés à la production de carburant, d'électricité ou de chaleur.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/02/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Premier vol d'essai pour « Solar-Impulse 2 »</title>
<description>L'avion suisse a réussi lundi 2 juin 2014 son premier vol d'essai.</description>
</item>
<item>
<title>Les principaux gazoducs en Europe</title>
<description>L'Iran, fournisseur d'appoint en gaz pour l'Europe face à la Russie.</description>
</item>
<item>
<title>Premier vol réussi pour l'avion solaire « Solar Impulse 2 »</title>
<description>L'avion suisse uniquement propulsé à l'énergie solaire a volé 2 h 15 lundi, avant de faire un tour du monde en 2015.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/03/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>ORIGINE CONTRÔLÉE - Le camembert va-t-il disparaître de Camembert ?</title>
<description>Le village normand ne compte plus qu'un producteur certifié AOP. Mais usés par plus de 30 ans de labeur, celui-ci souhaite aujourd'hui passer la main, et a mis son exploitation à vendre.</description>
</item>
<item>
<title>Fabien Cousteau s'apprête à battre le record de plongée de son grand-père</title>
<description>L'océanographe français Fabien Cousteau a entamé dimanche une mission de trente et un jours dans les eaux floridiennes pour réaliser des recherches scientifiques.</description>
</item>
<item>
<title>Il était une fois... la ferme des mille vaches</title>
<description>Un entrepreneur du BTP qui se lance dans l'élevage intensif de bovins, le conseiller agriculture du gouvernement retenu dans une salle, des militants perturbant le chantier d'une ferme... les clés pour comprendre la polémique autour de la « ferme-usine ».</description>
</item>
<item>
<title>Pourquoi les cyclones du genre féminin sont les plus meurtriers</title>
<description>Le sexisme potache des météorologistes américains a fait des morts, et pas qu'un peu : les populations se méfient moins des cyclones au nom féminin.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/04/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Paris menacé de rembourser 3,6 milliards d'aides agricoles à Bruxelles</title>
<description>Selon « Le Parisien », Bruxelles reprocherait à la France d'utiliser un logiciel obsolète pour calculer les surfaces agricoles, sur lesquelles est basé le montant des aides.</description>
</item>
<item>
<title>Malgré une nouvelle proposition de loi, le droit animal reste dans l'impasse</title>
<description>Un texte signé par 19 députés propose de créer une catégorie spécifique aux animaux dans le Code civil. Il a peu de chances d'être débattue à l'Assemblée.</description>
</item>
<item>
<title>Au Canada, des moules zébrées invasives éradiquées avec de l'engrais</title>
<description>Des scientifiques canadiens annoncent mardi 3 juin qu'ils sont parvenus à éradiquer d'un lac une colonie de moules zébrées, des mollusques d'eau douce particulièrement invasifs.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/05/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/06/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pourquoi les baleines s'échouent-elles en masse sur les côtes ?</title>
<description>Les facteurs sont multiples - problèmes d'orientation, perturbation des sonars - mais ce sont surtout les interactions sociales qui poussent des animaux en pleine santé à s'échouer en groupe.</description>
</item>
<item>
<title>Dans quelle ville européenne respire-t-on le mieux ?</title>
<description>Sans surprise, les villes les mieux classées pratiquent une politique dissuasive contre les voitures individuelles et favorisent la « mobilité douce ».</description>
</item>
<item>
<title>Le palmarès de la pollution dans les plus grandes villes d'Europe</title>
<description>Nombre annuel de jours de dépassement des seuils sanitaires de particules (pm10), de dioxyde d'azote (no2) et d'ozone (o2) en 2011</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/07/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Un cas de chikungunya importé des Antilles dans les Pyrénées-Orientales</title>
<description>Un traitement antimoustiques sera appliqué samedi 7 juin dans un périmètre autour du domicile de la personne touchée, a annoncé vendredi la préfecture.</description>
</item>
<item>
<title>Des Iraniens descendent dans la rue pour défendre l'environnement</title>
<description>Les militants réclament des mesures efficaces contre le fléau de la pollution atmosphérique et s'engagent pour la cause animale.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/08/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Transition énergétique : Royal maintient l'objectif d'adoption d'une loi dès 2014</title>
<description>La ministre de l'écologie a affirmé que le projet de loi restait programmé pour l'automne tout en confirmant un report d'une semaine, au 18 juin, de sa présentation en conseil des ministres.</description>
</item>
<item>
<title>Réchauffement : le sud-est de la France face à une crise de l'eau</title>
<description>Confrontées à une pénurie hydrique, sous l'effet du réchauffement climatique, cinq régions du bassin Rhône-Méditerranée lancent un plan d'adaptation d'urgence.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/09/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>RATÉ - Les rats sont comme les hommes : ils regrettent</title>
<description>Une expérience menée par des neuroscientifiques à l'université du Minnesota a permis d'identifier, pour la première fois, le regret chez un mammifère autre que l'être humain.</description>
</item>
<item>
<title>Vos photos de l'orage sur la région parisienne</title>
<description>Flash éclair. Le Monde.fr publie les meilleurs images envoyées par ses lecteurs, prises pendant l'orage qui a frappé l'Ile-de-France dans la nuit de dimanche 8 à lundi 9 juin.</description>
</item>
<item>
<title>Vous avez observé les orages en Ile-de-France, envoyez-nous vos photos</title>
<description>Vous avez observé les orages qui ont frappé l'Ile-de-France et vous en avez profité pour user de vos talents de photographe. Envoyez-nous vos plus beaux clichés à l'adresse photoslemonde@gmail.com. Une sélection sera publiée sur Le Monde.fr.</description>
</item>
<item>
<title>Dégâts en Ile-de-France après de forts orages et de la grêle</title>
<description>Neuf départements supplémentaires ont été placés sous surveillance en raison des risques de violents orages, lundi soir.</description>
</item>
<item>
<title>Royal signe la création du parc naturel marin du bassin d'Arcachon</title>
<description>Il s'agit du sixième parc de ce type en France. La ministre de l'écologie s'est « engagée à atteindre les dix parcs naturels marins dans quelques années ».</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/10/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pêche illégale : carton jaune pour les Philippines et la Papouasie-Nouvelle-Guinée</title>
<description>La Commission européenne donne six mois aux deux Etats  pour lutter contre la pêche illégale, surtout de thon, sous peine de sanctions commerciales.</description>
</item>
<item>
<title>Nucléaire : rencontre franco-iranienne mercredi</title>
<description>Les Iraniens poursuivront leurs négociations bilatérales sur leur programme nucléaire, engagées avec les Etats-Unis lundi, avec d'autres pays du groupe 5+1.</description>
</item>
<item>
<title>La Cour suprême oblige BP à payer pour la catastrophe de Deepwater Horizon</title>
<description>Le pétrolier britannique avait déposé un recours mais la Cour suprême estime que BP doit continuer à dédommager les victimes.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/11/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Consensus en vue à l'OPEP pour maintenir le plafond de production</title>
<description>L'Organisation des pays exportateurs de pétrole, satisfaite du niveau des prix du pétrole, s'apprête à reconduire son plafond de production lors de sa réunion à Vienne mercredi.</description>
</item>
<item>
<title>Le cannabis double-t-il vraiment le risque d'infertilité masculine ?</title>
<description>L'université de Sheffield publie une étude sur la qualité du sperme aux conclusions étonnantes : le cannabis a moins d'effet sur la fertilité que la simple variabilité naturelle des saisons.</description>
</item>
<item>
<title>La « mattanza » ou comment la Sardaigne tue le thon rouge</title>
<description>L'illustratrice Fiamma Luzzati raconte, dans une BD, la pêche traditionnelle au thon rouge, une espèce menacée.</description>
</item>
<item>
<title>Un entonnoir géant pour nettoyer les océans</title>
<description>Boyan Slat, un jeune Néerlandais de 19 ans, travaille depuis trois ans sur le projet d'une plate-forme capable de nettoyer les océans sans endommager l'écosystème. Une étude de faisabilité affirme que son concept pourrait débarrasser l'océan Pacifique de 70 millions de kilos de déchets plastiques en dixâ¯ans.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/12/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>OGM : tout comprendre au nouveau cadre européen</title>
<description>Les gouvernements européens ont approuvé, jeudi, un accord qui laisse le choix aux Etats d'autoriser ou d'interdire la culture d'organismes transgéniques. Décryptage d'un dossier sensible.</description>
</item>
<item>
<title>La France pourra interdire la culture d'OGM sur son sol</title>
<description>Bruxelles accorde plus de droits juridiques aux pays opposés aux cultures transgéniques, espérant lever les blocages à l'échelle de l'Union européenne.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/13/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>OGM : le compromis préférable au pataquès</title>
<description>La décision des Vingt-Huit sur les OGM permet de prendre en compte les réticences nationales et préserve l'édifice communautaire.</description>
</item>
<item>
<title>Sea Shepherd s'en va en guerre contre les chasseurs de dauphins des Îles Féroé</title>
<description>L'ONG se bat contre le Grind, un massacre traditionnel des dauphins globicéphales pratiqué aux Iles Féroé. En moyenne, 1 500 cétacés sont tués chaque année dans ces conditions.</description>
</item>
<item>
<title>Pêche : Bruxelles alloue près de 600 millions d'euros à la France</title>
<description>La France va bénéficier d'ici 2020 de 588 millions d'euros d'aide alloués par la Commission européenne pour la mise en Åuvre de la nouvelle politique commune de pêches.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/14/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>75 % des Français estiment que les effets du réchauffement se font déjà sentir</title>
<description>Selon un sondage IFOP réalisé en exclusivité pour « Le Monde », l'élévation du niveau de la mer est parmi les craintes les plus citées.</description>
</item>
<item>
<title>Six projets pour protéger New York de la montée des eaux</title>
<description>Deux ans après le passage de Sandy, les Etats-Unis vont investir 1 milliard de dollars dans des infrastructures en partie végétales.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/15/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Les plages grecques d'Elafonissos, petit paradis mis en vente par l'Etat</title>
<description>Le gouvernement grec privatise pour rembourser sa dette et s'apprête à modifier la loi littoral.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/16/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Naissance du premier parc éolien citoyen de France</title>
<description>Quatre éoliennes de 2 MW, à Béganne, viennent de sortir de terre grâce à une participation majoritaire des Morbihannais.</description>
</item>
<item>
<title>Airbus et Safran se rapprochent pour Ariane 6</title>
<description>Les patrons d'Airbus, Tom Enders, et de Safran, Jean-Paul Herteman, sont reçus à 8 heures par François Hollande et devraient annoncer la création d'une « coentreprise et une nouvelle configuration d'Ariane 6 ».</description>
</item>
<item>
<title>Vigilance orange pour orages et inondations dans le Sud-Est</title>
<description>Une partie du sud-est - les deux départements de Corse, les Bouches-du-Rhône, le Var, et désormais les Alpes-de-Haute-Provence - restaient placés dimanche par Météo France en « vigilance orange » pour orages et inondations.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/17/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/18/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Des dizaines de mesures pour conduire la transition énergétique</title>
<description>Le texte, présenté mercredi, compte 80 articles qui portent sur la rénovation des bâtiments, les transports durables, le nucléaire et les énergies renouvelables.</description>
</item>
<item>
<title>Les enjeux de la transition énergétique en deux minutes</title>
<description>La France souhaite passer d'un système de production qui s'appuie en grande partie sur les énergies classiques, à un système basé sur les énergies renouvelables.</description>
</item>
<item>
<title>Des traces de plutonium retrouvées dans la Seine</title>
<description>Certains dépôts proviennent d'opérations de retraitement et de séparation d'éléments radioactifs menées par le Commissariat à l'énergie atomique.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/19/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/20/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>« Il faut interdire l'usage des pesticides néonicotinoïdes en Europe »</title>
<description>Jusqu'au 21 juin, c'est la fête des abeilles. Henri Clément, porte-parole de l'Union nationale de l'apiculture française, alerte sur le déclin des colonies de butineuses.</description>
</item>
<item>
<title>Harley-Davidson dévoile sa première moto électrique</title>
<description>La légendaire marque américaine Harley-Davidson a dévoilé, jeudi 19 juin, les contours de son « Project LiveWire » : un engin futuriste et sa première moto qui fonctionne à l'électricité.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/22/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>La Grande Barrière de corail, un chef-d'Åuvre en péril pour l'Unesco</title>
<description>Le récif australien est menacé par l'extension des ports charbonniers du Queensland.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/23/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Cyberbergers dans les Pyrénées</title>
<description>En Ariège, des bergers équipent leurs troupeaux de GPS pour les suivre à distance et les protéger des prédateurs.</description>
</item>
<item>
<title>Les déchets plastiques menacent la vie marine, selon l'ONU</title>
<description>Treize milliards de dollars, c'est le coût des dégâts causés par le rejet dans les océans de déchets plastiques, d'après l'ONU. L'Organisation a ouvert lundi 23 juin sa première assemblée sur l'environnement (UNEA) à Nairobi, où seront débattues tous les deux ans des questions telles que la criminalité liée aux espèces sauvages, le braconnage ou les subventions aux combustibles fossiles. « Il faut prendre les mesures appropriées pour empêcher dès le début les déchets plastiques de se retrouver dans l'environnement, ce qui se traduit par un seul objectif puissant : réduire, réutiliser, recycler », a préconisé Achim Steiner, le chef du PNUE. L'essentiel des déchets plastiques terminent au milieu de l'océan dans les vastes « continents de plastique », mais les conséquences croissantes des microplastiques (morceaux de moins de 5 mm de diamètre) sont particulièrement inquiétantes. « Leur ingestion a été constatée à grande échelle dans les organismes marins, notamment les oiseaux, les poissons, les moules, les vers et le zooplancton (...), devenant au final une source de produits chimiques dans notre nourriture ». Ils « endommagent les habitats naturels essentiels tels que les récifs coralliens », poursuit le PNUE.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/24/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le déclin massif des insectes menace l'agriculture</title>
<description>Une vaste étude scientifique dénonce le rôle des pesticides systémiques dans l'érosion globale de la biodiversité.</description>
</item>
<item>
<title>Un appel pour sauver la haute mer, un « Etat en déliquescence »</title>
<description>La haute mer a un besoin urgent de protection, clame la Commission océan mondial, une instance composée de politiques de premier rang.</description>
</item>
<item>
<title>Mobilisation des agriculteurs contre le gouvernement à Paris</title>
<description>Ces manifestations interviennent au moment où le projet de loi d'avenir sur l'agriculture commence à être examiné en commission à l'Assemblée.</description>
</item>
<item>
<title>L'ONU lance sa première Assemblée pour l'environnement</title>
<description>La nouvelle Assemblée des Nations unies pour l'environnement (UNEA) s'est réunie pour la première fois lundi à Nairobi avec pour objectif affiché de faire de l'environnement un sujet aussi important que la paix, la sécurité, le commerce ou la santé.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/25/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ecotaxe : la carte des projets locaux menacés</title>
<description>Le remplacement de l'écotaxe par un « péage de transit » pour les poids lourds de plus de 3,5 tonnes complique le financement des 122 projets d'infrastructures locales de transport durable, sélectionnés par le gouvernement en décembre 2013.</description>
</item>
<item>
<title>Les 10 meilleures photos d'environnement de l'année</title>
<description>En images. Les cinq lauréats ont été choisis parmi 10 000 candidats. Les Åuvres sont exposées à la Société géographique royale d'Angleterre, à Londres, jusqu'au 4 juillet.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/26/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/27/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/28/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/29/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Jun/30/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/01/18-29-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Reconnaissance de l'état de catastrophe naturelle dans plusieurs départements</title>
<description>Le Journal officiel publie samedi un arrêté de catastrophe naturelle pour certains départements touchés par des inondations, coulées de boues et actions de vagues survenues pendant l'hiver.</description>
</item>
<item>
<title>Dans les entrailles d'un site de stockage de déchets hautement toxiques</title>
<description>Quelque 44 000 tonnes de mercure, arsenic et amiante, non recyclables, gisent dans un centre unique en France, StocaMine, situé dans une ancienne mine de potasse du Haut-Rhin.</description>
</item>
<item>
<title>L'hypnotique ballet des rennes de Norvège vu du ciel</title>
<description>Un vidéaste amateur a filmé avec un drone un événement qui n'arrive que deux fois par an dans les élevages de rennes norvégiens. Une vidéo hypnotique qui donne à voir l'étonnant ballet des déplacements en spirale de la meute.</description>
</item>
<item>
<title>Dans les sous-sols de Stocamine, la bombe à retardement alsacienne</title>
<description>Quelque 44 000 tonnes de déchets dangereux sont enfouies dans une ancienne mine du Haut-Rhin, qui se révèle instable. Déstockage ou confinement : que faire de cette bombe à retardement ?</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/02/18-35-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le narcotrafic dévaste les forêts tropicales d'Amérique centrale</title>
<description>Au Honduras, au Guatemala et au Nicaragua, les parcs nationaux sont balafrés par les pistes d'atterrissage et les routes clandestines construites pour acheminer la drogue vers les Etats-Unis.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/03/19-25-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Inondations dans le Finistère en raison des grandes marées</title>
<description>Des habitations et des commerces de Landerneau et Quimper, dans le Finistère, ont été inondés lundi matin.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/04/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Tempêtes, pluie et chaleur : l'hiver de tous les records en France</title>
<description>Les mois de décembre, janvier et février se classent au deuxième rang ex aequo des hivers les plus chauds depuis 1900 et parmi les plus arrosés, avec une pluviométrie supérieure de 40 % aux normales.</description>
</item>
<item>
<title>En Chine, la double peine des « poumons noirs » du Henan</title>
<description>En 2012, plus de dix mille personnes travaillant à extraire le charbon se sont retrouvées atteintes de silicose. Vingt et un mineurs sont allés en justice.</description>
</item>
<item>
<title>Un nouveau virus géant, âgé de plus de 30 000 ans, découvert en Sibérie</title>
<description>La fonte des glaces et l'exploitation minière, en Sibérie notamment, risquent de libérer des virus ou des bactéries qu'on croyait éradiqués.</description>
</item>
<item>
<title>Marée spectaculaire sur le littoral ouest, risques d'avalanches dans les Pyrénées</title>
<description>Des vagues dépassant parfois les 10 mètres ont déferlé à la tombée de la nuit sur le littoral, conjuguées avec de forts coefficients de marée, sans dégâts notables.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/05/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Dix vérités et contre-vérités sur le loup</title>
<description>Les opposants au loup ont distribué une brochure reprenant les arguments hostiles au prédateur lors du Salon de l'agriculture, en février. Décryptage.</description>
</item>
<item>
<title>Tempêtes : les assauts de l'océan vont coûter cher</title>
<description>Les tempêtes qui ont touché le littoral français cet hiver ont notamment entraîné l'évacuation de familles, inondé des commerces et cloué des pêcheurs à quai.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution en Équateur : la justice américaine donne raison à Chevron</title>
<description>Un juge new-yorkais a estimé que les plaignants avaient corrompu le juge équatorien chargé de l'affaire et falsifié certaines preuves.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/06/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Un drone filme un banc de centaines de dauphins</title>
<description>Le capitaine Dave Anderson s'est essayé au drone et l'expérience vaut le détour.</description>
</item>
<item>
<title>Au bonheur des cyclistes</title>
<description>Le gouvernement a présenté, mercredi 5 mars, son nouveau « plan vélo ». Il consiste notamment à fournir aux communes une « boîte à outils » pour encourager le vélo.</description>
</item>
<item>
<title>Le village de Varangéville en Lorraine pourrait finir au fond du trou</title>
<description>La dernière mine de sel de France en activité va t-elle entraîner la disparition d'un village ? C'est ce que craignent les habitants de Varangéville (Meurthe-et-Moselle), raconte « L'Est républicain ».</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/07/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Les sites du patrimoine de l'humanité seront-ils bientôt sous l'eau ?</title>
<description>L'élévation du niveau de la mer menace d'ici 2 000 ans un cinquième du patrimoine de l'Unesco, dont la Statue de la Liberté et l'opéra de Sydney.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/08/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Offensive des pays conservateurs sur les droits des femmes en Europe et dans le monde</title>
<description>Pays traditionnels et progressistes s'opposent à l'ONU sur de nouveaux objectifs. Les négociations débutent lundi 10 mars à New York.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/09/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/10/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Volailles : le test inquiétant de l'UFC-Que choisir</title>
<description>L'association de consommateurs alerte sur la présence de bactéries résistantes à un ou plusieurs antibiotiques dans une centaine d'échantillons de poulet et de dinde.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution de l'air en France : deux associations déposent plainte contre X</title>
<description>Dénonçant l'inaction des pouvoirs publics, deux organisations non gouvernementales françaises déposeront plainte contre X, mardi 11 mars, pour « mise en danger d'autrui ».</description>
</item>
<item>
<title>Quatre nouveaux gaz nocifs détectés dans l'atmosphère</title>
<description>Normalement interdits car dangereux pour la couche d'ozone, ils pourraient provenir de fabrications chimiques échappant aux contrôles.</description>
</item>
<item>
<title>L'épisode de pollution aux particules se prolonge en Ile-de-France</title>
<description>Après le déclenchement vendredi du seuil d'alerte, le seuil inférieur d'information a de nouveau été dépassé samedi en Ile-de-France et devrait l'être à nouveau lundi.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/11/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Fukushima : trois ans après, le Japon se recueille</title>
<description>Mardi à 14 h 46, les Japonais ont observé une minute de silence pour commémorer la tragédie du 11 mars 2011.</description>
</item>
<item>
<title>En 2012, les Franciliens ont produit moins de déchets ménagers</title>
<description>En 2012, les 11,9 millions d'habitants d'Ile-de-France ont produit 5,62 millions de tonnes de déchets ménagers et assimilés, soit 472 kg par personne contre 590 kg au niveau national.</description>
</item>
<item>
<title>Trois après la catastrophe de Fukushima, le difficile démantèlement du site</title>
<description>Un membre du comité de suivi de la crise note « des progrès dans la gestion de l'eau contaminée », mais des avancées encore insuffisantes.</description>
</item>
<item>
<title>Fukushima : « Des victimes condamnées à vivre un désastre illimité »</title>
<description>Genyu Sokyu, le chef du temple de Fukuju-ji, à Miharu, à une quarantaine de kilomètres de la centrale, s'efforce de venir en aide aux réfugiés et de réfléchir sur ce désastre nucléaire.</description>
</item>
<item>
<title>Dans les villes mortes autour de Fukushima</title>
<description>Reportage. Trois ans après le séisme et la catastrophe nucléaire au Japon, les territoires contaminés sont tombés dans l'oubli.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/12/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Alerte aux particules dans plusieurs départements</title>
<description>Un seuil maximal d'alerte a été déclenché dans le bassin lyonnais, le nord de l'Isère, l'Aisne et le Nord-Pas-de-Calais.</description>
</item>
<item>
<title>Dans près d'un tiers des collèges et lycées, des élèves ne vont plus aux toilettes</title>
<description>Un rapport précise que 61 % des établissements se limitent à un seul nettoyage par jour, un tiers allant jusqu'à deux fois.</description>
</item>
<item>
<title>Pourquoi l'air est pollué quand il fait chaud en hiver</title>
<description>La pollution aux particules fines, pour laquelle l'alerte maximale a été déclenchée en Ile-de-France mercredi, est favorisée par un phénomène d'inversion de température et une absence de vents.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/13/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Renforcement des contrôles antipollution à Paris</title>
<description>Il n'y avait pas d'amélioration sur le front de la pollution aux particules jeudi 13 mars, avec un dépassement du seuil d'alerte, le niveau maximal de mise en garde, sur la partie nord de la France et la vallée du Rhône. La préfecture de police a renforcé les contrôles de vitesse et des contrôles antipollution, en Ile-de-France.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution : les transports en commun gratuits en Ile-de-France</title>
<description>Les transports en commun seront gratuits de vendredi matin à dimanche soir en Ile-de-France, où l'épisode de pollution aux particules se poursuit.</description>
</item>
<item>
<title>Auto, métro ou vélo : où respire-t-on le moins d'air pollué ?</title>
<description>Les cyclistes sont moins exposés à la pollution que les automobilistes en raison de l'absence d'environnement confiné et de la possibilité de s'éloigner du flux de circulation.</description>
</item>
<item>
<title>Pic de pollution : les Vélib' et Autolib' gratuits jeudi à Paris</title>
<description>L'épisode de pollution aux particules se poursuit jeudi avec près d'un tiers des régions françaises placées en alerte maximale. Les vitesses maximales autorisées sur les axes routiers d'Ile-de-France ont été réduites.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/14/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pourquoi la pollution à Paris est loin d'atteindre les niveaux chinois</title>
<description>La pollution liée à certaines particules fines dans la capitale flirte avec les niveaux observés dans les grandes villes chinoises. Mais les situations ne sont pas comparables.</description>
</item>
<item>
<title>Un sénateur écologiste propose une taxation spécifique du diesel</title>
<description>Ronan Dantec estime que les limitations de vitesse et les circulations alternées sont insuffisantes pour lutter contre la pollution de l'air.</description>
</item>
<item>
<title>Deux photos pour se rendre compte du niveau de la pollution</title>
<description>Le Monde.fr a choisi deux photos de la tour Eiffel. L'une au printemps 2010, l'autre aujourd'hui. Le résultat est édifiant.</description>
</item>
<item>
<title>TOUR EIF... - Alerte pollution : la tour Eiffel a disparu</title>
<description>L'épisode de pollution aux particules fines, qui dépasse depuis plusieurs jours le seuil d'alerte maximal en Ile-de-France, donne en effet lieu à d'inquiétantes photos.</description>
</item>
<item>
<title>Les solutions des grandes villes européennes pour lutter contre la pollution automobile</title>
<description>La principale source de pollution dans les agglomérations urbaines est le trafic automobile. Tour d'horizon des solutions adoptées par les grandes capitales européennes.</description>
</item>
<item>
<title>Alerte à la pollution : l'inertie de la France depuis vingt ans</title>
<description>Des ministres de l'écologie, de droite comme de gauche, racontent leurs difficultés à adopter des mesures structurelles au-delà de l'urgence.</description>
</item>
<item>
<title>Le pic de pollution, une aubaine pour le covoiturage</title>
<description>Le nuage de pollution qui recouvre une bonne partie de la France pèse sur les poumons comme les esprits et privilégie les modes de transport alternatifs.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution : l'alerte maximale maintenue dans plus de trente départements</title>
<description>Les autorités ont pris des mesures d'urgence, comme la gratuité des transports en commun en Ile-de-France mais aussi à Caen, Rouen, Grenoble et Reims.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution : les transports gratuits à Grenoble vendredi</title>
<description>Les transports en commun seront accessibles gratuitement sur l'ensemble de l'agglomération de Grenoble, touchée comme de nombreuses villes françaises par un épisode de pollution aux particules.</description>
</item>
<item>
<title>Marée noire : BP de nouveau autorisé à participer aux appels d'offres publics aux USA</title>
<description>Les autorités américaines avaient exclu le géant pétrolier britannique de toute attribution de contrat fédéral en novembre 2012, après la marée noire de 2010 dans le golfe du Mexique.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/15/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pollution : circulation alternée à Paris et dans sa petite couronne lundi</title>
<description>En raison du pic de pollution de l'air, le gouvernement met en place des restrictions de circulation, lundi, en région parisienne.</description>
</item>
<item>
<title>Le maïs OGM MON 810 interdit de commercialisation en France</title>
<description>Une proposition de loi doit être débattue le 10 avril mais le ministère de l'agriculture a pris un arrêté préventif pour interdire ce maïs OGM avant le début de la période des semis.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution : le ministre de l'écologie promet des mesures</title>
<description>Philippe Martin évoque dans « Libération » un  plan de protection de l'atmosphère « d'ici l'été ».</description>
</item>
<item>
<title>Le « smog » français fait le tour du monde</title>
<description>La photo de la Tour Eiffel prise au piège d'une nappe de pollution est visible à la Une de nombreux médias étrangers.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution de l'air : quels sont les risques pour la santé ?</title>
<description>Les particules fines sont classées cancérogènes par l'Organisation mondiale de la santé. Malgré leur dangerosité, la France dépasse régulièrement les normes maximales.</description>
</item>
<item>
<title>Amériques : le cauchemar des chevaux en fin de carrière</title>
<description>Des milliers d'équidés sont transportés dans des conditions abominables à travers les Etats-Unis, le Canada, le Mexique ou l'Argentine avant de finir dans les supermarchés français, dénonce l'ONG L124.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/16/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Circulation alternée à Paris, mode d'emploi</title>
<description>Lundi, dès 5 h 30, la moitié des véhicules franciliens ne pourront pas circuler. Lemonde.fr fait le point sur cette mesure exceptionnelle.</description>
</item>
<item>
<title>La circulation alternée, un « cache-misère » selon NKM</title>
<description>La candidate UMP à la mairie de Paris, Nathalie Kosciusko-Morizet, dénonce la réaction tardive des autorités face à la pollution.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution : qui pourra prendre sa voiture lundi autour de Paris ?</title>
<description>En raison du pic de pollution de l'air, le gouvernement met en place des restrictions de circulation en région parisienne, lundi 17 mars.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/17/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pourquoi une nouvelle interdiction du MON810 en France ?</title>
<description>Eclairage sur l'arrêté publié au « Journal officiel » du 15 mars qui bannit la culture et la commercialisation du maïs transgénique de Monsanto sur le sol français.</description>
</item>
<item>
<title>La pollution à Paris, une broutille pour les Iraniens</title>
<description>Selon les chiffres de l'OMS, les agglomérations iraniennes sont parmi les plus polluées aux particules fines au monde, bien loin des pics atteints en France ces derniers jours.</description>
</item>
<item>
<title>Quatre intox sur la pollution à Paris</title>
<description>Les particules fines, en plus d'être cancérigènes, sont-elles responsables de dérèglements du raisonnement ?</description>
</item>
<item>
<title>Pollution : les transports en commun grenoblois gratuits mais en grève</title>
<description>Les transports en commun de l'agglomération grenobloise seront gratuits mardi mais seule la moitié des lignes de bus et tramways fonctionneront.</description>
</item>
<item>
<title>La prime à la casse de Sarkozy a-t-elle favorisé les véhicules diesel ?</title>
<description>Selon François de Rugy, le coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée, la prime à la casse a favorisé le diesel. En réalité, elle a plus bénéficié aux véhicules à essence et aux moteurs alternatifs.</description>
</item>
<item>
<title>Quelle est la responsabilité de la voiture dans la pollution de l'air ?</title>
<description>Si l'industrie émet le plus de particules fines à l'échelle française, le trafic routier est, lui, le premier responsable de la pollution dans les agglomérations.</description>
</item>
<item>
<title>Le dispositif de circulation alternée ne sera pas reconduit mardi</title>
<description>Instaurée pour lutter contre la pollution en Ile-de-France, la mesure prendra fin lundi à minuit, au vu de la « nette tendance à l'amélioration » mise en avant par le ministre de l'écologie.</description>
</item>
<item>
<title>Nucléaire : l'AIEA s'engage à améliorer ses normes, trois ans après Fukushima</title>
<description>L'Agence internationale de l'énergie atomique a indiqué qu'elle allait continuer d'améliorer ses normes, tout en prévenant qu'une centrale nucléaire ne pourrait jamais être sûre à 100 %.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution : ce que proposent les écologistes à Paris</title>
<description>Après la polémique lancée par la candidate socialiste à la mairie de Paris, Anne Hidalgo, au sujet de la commande de bus diesel pour la RATP, le candidat d'Europe Ecologie-Les Verts, Christophe Najdovski, a dénoncé une « polémique vaine » et appelé à trouver des solutions de fond pour enrayer la pollution, comme le bonus-malus écologique et un plan national de sortie du diesel.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution : la circulation alternée sous surveillance</title>
<description>Des automobilistes qui acceptent la règle de la circulation alternée, d'autres qui cherchent à passer discrètement au travers : voilà grosso modo le profil des automobilistes croisés au gré des contrôles policiers mis en place en région parisienne.</description>
</item>
<item>
<title>Circulation alternée : à 5 h 30, ouverture de la chasse aux numéros pairs</title>
<description>A Paris et ses abords, au petit matin lundi, peu de conducteurs avaient bravé l'interdiction faite aux véhicules possédant une plaque d'immatriculation paire de rouler pour limiter la pollution.</description>
</item>
<item>
<title>Circulation alternée : les dessous d'un arbitrage politique</title>
<description>Pressé par les écologistes, l'exécutif s'est résolu à imposer, lundi, la circulation alternée dans Paris et sa périphérie.</description>
</item>
<item>
<title>Circulation alternée : le gouvernement n'exclut pas de prolonger la mesure</title>
<description>« A priori, la circulation alternée est prise pour deux jours », a indiqué le ministre de l'écologie, alors que la mesure est en vigueur en Ile-de-France.</description>
</item>
<item>
<title>À quoi sert la circulation alternée ?</title>
<description>Lundi, dès 5 h 30, la moitié des véhicules franciliens ne pourront pas circuler en raison d'un nouveau pic de pollution.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution : « si on ne défend pas les victimes, on défend ceux qui les tuent »</title>
<description>L'association « Respire » en appelle à l'action et aux témoignages des victimes de la pollution de l'air.</description>
</item>
<item>
<title>Circulation alternée : moins de bouchons et de pollution, plus de contraventions</title>
<description>La moitié des véhicules franciliens ne peuvent pas circuler en raison d'un nouveau pic de pollution. « Une nette amélioration » de la qualité de l'air est prévue.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/18/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Pollution : les promesses des candidats à Paris</title>
<description>Déplacements, transports, stationnement, végétalisation, l'épisode de pollution, cinq jours consécutifs au-dessus de Paris a obligé les candidats à la mairie à  dévoiler leurs solutions pour améliorer la qualité de l'air.</description>
</item>
<item>
<title>Pourquoi la centrale nucléaire de Fessenheim est-elle ciblée ?</title>
<description>La doyenne des centrales françaises est exposée aux risques sismiques et d'inondation. Elle a été occupée, mardi, par des militants de Greenpeace.</description>
</item>
<item>
<title>Les images de l'opération de Greenpeace à la centrale de Fessenheim</title>
<description>Une soixantaine de membres de l'ONG Greenpeace sont entrés mardi dans l'enceinte de la centrale nucléaire de Fessenheim (Haut-Rhin).</description>
</item>
<item>
<title>La pollution en France vient-elle d'Allemagne ?</title>
<description>La thèse est de plus en plus évoquée : l'industrie d'Europe de l'Est serait responsable de la pollution française aux particules fines. En réalité, elle reste minoritaire par rapport à l'effet de la circulation.</description>
</item>
<item>
<title>Début du démantèlement du « Luno », le cargo échoué à Anglet</title>
<description>Des treuils et un véhicule amphibie sont notamment utilisés pour s'assurer de la récupération de l'ensemble des débris.</description>
</item>
<item>
<title>Des militants de Greenpeace interpellés dans la centrale de Fessenheim</title>
<description>Une soixantaine d'activistes de Greenpeace se sont introduits, mardi, dans l'enceinte de la centrale nucléaire. L'ONG dénonce « le risque que fait courir le nucléaire français à l'Europe ».</description>
</item>
<item>
<title>La gratuité des transports en commun était-elle légale ?</title>
<description>La décision de ne pas faire payer les transports en commun en région parisienne ne reposait sur aucun arrêté, pourtant obligatoire dans un tel cas.</description>
</item>
<item>
<title>Circulation alternée : « J'ai décidé de résister »</title>
<description>Interrogés, certains lecteurs du Monde.fr dénoncent une mesure qui a compliqué leur quotidien tandis que d'autres se félicitent de rues moins encombrées, moins bruyantes et moins polluées.</description>
</item>
<item>
<title>La pollution pourrait aussi avoir des effets neurologiques</title>
<description>Classée comme un cancérogène avéré pour l'homme, la pollution atmosphérique a de multiples effets sanitaires.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/19/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Chats torturés : la réalité derrière l'image</title>
<description>Une photo utilisée pour dénoncer des expérimentations sur des chats montre en réalité une vaste opération de stérilisation de félins abandonnés... en vue de les faire adopter.</description>
</item>
<item>
<title>La France va renforcer la protection de ses sites nucléaires</title>
<description>Après l'intrusion de Greenpeace à Fessenheim, mardi, le gouvernement veut modifier le statut juridique des centrales et durcir les sanctions.</description>
</item>
<item>
<title>A Fukushima, le système de décontamination d'eau ne fonctionne plus</title>
<description>Le système de décontamination d'eau est arrêté depuis le 18 mars en raison de la dégradation de ses performances, problème dont la cause reste inconnue.</description>
</item>
<item>
<title>SELON UNE ÉTUDE - La NASA prévoit la fin de la civilisation</title>
<description>Une étude de la NASA explique que la civilisation tel que nous la connaissons aujourd'hui pourrait disparaître dans les prochaines décennies. En cause : la gestion des ressources naturelles et la répartition des richesses.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/20/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Comment la pollution de l'air aggrave les allergies au pollen</title>
<description>Selon l'Anses, le réchauffement climatique et la présence de polluants chimiques dans l'atmosphère accentuent les réactions allergiques au pollen.</description>
</item>
<item>
<title>1 300 milliards de litres d'eau potable perdus dans des fuites</title>
<description>Un litre d'eau potable sur cinq est perdu chaque année dans des fuites de canalisations en France, selon une enquête de « 60 Millions de consommateurs ».</description>
</item>
<item>
<title>Les chefs d'Etat européens font profil bas sur le climat</title>
<description>Le sommet des 20 et 21 mars n'adoptera pas d'objectif chiffré sur les gaz à effet de serre.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/21/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>L'ONU inquiète du double bond de la demande d'eau et d'énergie</title>
<description>La croissance économique et démographique dans le monde, principalement dans les pays émergents, va entraîner un double bond très important de la demande en eau et en énergie d'ici 2050 qui accroît le risque d'épuisement des ressources, avertit l'ONU à la veille de la Journée mondiale de l'eau.</description>
</item>
<item>
<title>Le développement durable passera-t-il à la trappe du vote des Français ?</title>
<description>Le développement durable n'accapare pas les débats des municipales. Pourtant, cet enjeu comptera dans le vote d'un Français sur six dimanche.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/22/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Municipales: A Lacanau, l'érosion du littoral au coeur des débats</title>
<description>Alors que la thématique « environnement et cadre de vie » arrive, selon l'IFOP, au deuxième rang des enjeux qui détermineront le vote des électeurs pour les élections municipales, « Le Monde » a choisi trois villes où l'environnement est une clé du scrutin: Gardanne, Strasbourg et Lacanau.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/23/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Mar/31/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Arrimage réussi à l'ISS pour un Soyouz, avec deux jours de retard</title>
<description>L'équipage russo-américain avait été contraint de passer deux jours en orbite à la suite d'un incident technique.</description>
</item>
<item>
<title>Chine : une dizaine de tigres mis à mort dans des fêtes privées</title>
<description>Au moins une dizaine de félins ont été mis à mort dans une ville du sud de la Chine, lors de fêtes privées rassemblant des responsables locaux et des hommes d'affaires fortunés.</description>
</item>
<item>
<title>Comment Berlin a interdit l'accès de la ville aux véhicules les plus polluants</title>
<description>La capitale allemande a instauré une « zone environnement » plutôt que des interdictions ponctuelles de circuler.</description>
</item>
<item>
<title>Du gaz radioactif détecté chez une famille qui gardait des enfants</title>
<description>Les occupants de la maison ont gardé, entre 2000 et 2014, une vingtaine d'enfants. Les seize familles concernées doivent encore être contactées.</description>
</item>
<item>
<title>L'Agence de la biodiversité verra le jour en 2015</title>
<description>Le projet de loi sur la biodiversité, dévoilé mercredi 26 mars en conseil des ministres, n'intégrera pas l'Office national de la chasse et de la faune sauvage.</description>
</item>
<item>
<title>Des anthropologues en première ligne contre le virus Ebola</title>
<description>Certains rites funéraires pratiqués en Afrique exposent les proches venus rendre hommage au défunt porteur de la maladie.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/01/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>L'Europe, victime du boom américain du gaz de schiste ?</title>
<description>Sans prôner d'exploitation en Europe ou en France, un rapport parlementaire réclame des mesures favorables aux groupes énergo-intensifs fragilisés par le faible coût de l'énergie américaine.</description>
</item>
<item>
<title>En Californie, les saumons gagnent l'océan en camion</title>
<description>La sécheresse historique qui ravage l'Etat américain depuis le début de l'année menace des millions de saumons.</description>
</item>
<item>
<title>La guerre de l'eau a éclaté en Californie, après trois années de sécheresse</title>
<description>Pour les exploitants, qui doivent sacrifier une part de leurs cultures, cette sécheresse pourrait être endiguée. Ils demandent à l'Etat d'assouplir ses réglementations protégeant l'environnement.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/02/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Dans les Pyrénées, une oursonne cherche désespérément sa mère</title>
<description>Baptisée Auberta, l'oursonne de quatre mois a été recueillie par les autorités espagnoles.</description>
</item>
<item>
<title>Greenpeace et des faucheurs mènent une action dans un champ OGM</title>
<description>Les militants accusent un agriculteur de faire pousser du maïs OGM malgré l'arrêté d'interdiction pris par le gouvernement.</description>
</item>
<item>
<title>Pour les fermiers de Californie, « la sécheresse est artificielle »</title>
<description>Reportage. Dans la vallée de San Joaquin, les agriculteurs sont confrontés à une troisième année de sécheresse. Et beaucoup commencent à se dire que le problème n'est pas uniquement naturel.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/03/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>L'alpinisme dans l'Everest et le Mont-Blanc menacé par la fonte des glaces</title>
<description>Chutes de rochers et de séracs, débâcles glaciaires... les grands massifs sont de plus en plus instables.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/04/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Les causes de l'autisme à moitié génétiques et à moitié environnementales</title>
<description>L'hérédité pèserait pour environ 50 %, beaucoup moins que des estimations précédentes de 80 à 90 %, selon un article publié dans le « Journal of the American Medical Association ».</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/05/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Fort séisme près de Tokyo</title>
<description>Un tremblement de terre de magnitude 6,2 a secoué la capitale japonaise tôt lundi matin, sans entraîner de risque de tsunami mais faisant 11 blessés.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/06/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Le cimetière des déchets nucléaires sera testé en 2025</title>
<description>L'Agence nationale pour la gestion des déchets radioactifs poursuit son projet de centre d'enfouissement en Meuse-Haute-Marne.</description>
</item>
<item>
<title>Comment traite-t-on les animaux au pays de la vache sacrée ?</title>
<description>La philosophe Florence Burgat a étudié la condition animale en Inde, pays dont la Constitution promeut la « compassion à l'égard des êtres vivants ».</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/07/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Eolien : le rapporteur public demande au Conseil d'Etat d'annuler le tarif bonifié</title>
<description>Le rapporteur public a recommandé mercredi au Conseil d'Etat d'annuler l'arrêté fixant le tarif bonifié d'achat de l'électricité d'origine éolienne terrestre, estimant qu'il constituait une aide d'Etat illégale.</description>
</item>
<item>
<title>Interdiction du maïs OGM : des sénateurs UMP saisissent le conseil constitutionnel</title>
<description>Lundi, le Parlement a interdit définitivement la culture du maïs transgénique en France.</description>
</item>
<item>
<title>Les Etats-Unis actent les effets du réchauffement climatique</title>
<description>Un rapport sur « l'évaluation climatique nationale » remis à Barack Obama décrit un pays menacé par les sécheresses, les inondations, les ouragans et l'érosion du littoral.</description>
</item>
<item>
<title>Dans la Somme, un drone aide les agriculteurs à moins polluer</title>
<description>La chambre d'agriculture de la Somme a fait une démonstration mardi du drone dont elle s'est dotée à la fin de 2013 pour limiter l'utilisation d'azote dans les champs.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/08/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>L'épandage aérien de pesticides dans le collimateur du Conseil d'Etat</title>
<description>Le Conseil d'Etat vient d'annuler le décret du ministère de l'agriculture qui facilitait le recours aux traitements des cultures par avion.</description>
</item>
<item>
<title>L'UICN, Syngenta et le déclin des bourdons</title>
<description>L'Union internationale pour la conservation de la nature publie son évaluation de l'état des hyménoptères sauvages d'Europe, en même temps qu'elle discute d'un partenariat avec l'agrochimiste suisse. Au risque de voir son travail examiné à la loupe.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/09/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Les rebuts d'imprimantes et de photocopieurs recyclés à 98%</title>
<description>Une entreprise belge trie toners et bidons d'encre pour en extraire différents métaux. La filière est promue volontairement par les fabricants de matériel d'impression.</description>
</item>
<item>
<title>Le rouge-gorge désorienté par les ondes électromagnétiques</title>
<description>Des chercheurs allemands ont mis en évidence la sensibilité de ces volatiles aux ondes électromagnétiques d'origine humaine.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/10/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Paris passe à l'attaque contre la pollution de l'air</title>
<description>Le 19 mai, la nouvelle municipalité va annoncer une batterie de mesures dont la création d'une « zone à faibles émissions » où la circulation des véhicules les plus nocifs est réduite voire interdite.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/11/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/12/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Qui veut la peau du lynx ?</title>
<description>Protégé par la Convention de Berne, le lynx est victime de sa réputation de grand prédateur. Estimés à 100 000 au début du XXe siècle, ses effectifs sont tombés à 320 spécimens en Espagne.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/13/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>La fonte de glaciers de l'Ouest de l'Antarctique « a atteint un point de non-retour »</title>
<description>Deux études affirment que la fonte des grands glaciers de la région, qui contiennent assez d'eau pour faire monter les océans d'un mètre, s'accélère.</description>
</item>
<item>
<title>Les énergies renouvelables comptent pour 6,5 millions d'emplois</title>
<description>D'après l'Agence internationale pour les énergies renouvelables, le secteur a créé près d'un million d'emplois entre 2012 et 2013, surtout concentrés en Chine et au Brésil.</description>
</item>
<item>
<title>Les nouveaux pirates du Pacifique, pilleurs des riches mers de l'île Coco</title>
<description>Face à la pêche illégale dans le parc marin classé au Patrimoine mondial, le Costa Rica s'organise.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/14/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Royal dénonce les « boules puantes » des ministres... puis rétropédale</title>
<description>La ministre de l'écologie est revenue sur ses propos à paraître jeudi dans « Paris Match ». Elle critiquait dans cet entretien d'autres ministres sur l'écotaxe et Alstom.</description>
</item>
<item>
<title>Plus de 3 millions de Franciliens respirent toujours un air vicié</title>
<description>Le bilan 2013 de la pollution atmosphérique en Ile-de-France dressé par Airparif montre une concentration élevée de PM10 et de dioxyde d'azote.</description>
</item>
<item>
<title>Pollution à Paris : la circulation alternée a eu un « impact visible »</title>
<description>L'agence de surveillance de l'air en Ile-de-France a mesuré une baisse de 6 % de la concentration de particules lorsque la mesure est entrée en vigueur.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/15/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ecologie au quotidien : comment basculer du côté vert de la force ?</title>
<description>L'auteure de « Comment j'ai sauvé la planète », Sophie Caillat, estime que « l'écologie devrait être simple, de bon sens et non punitive ».</description>
</item>
<item>
<title>Paris : la feuille de route antipollution d'Anne Hidalgo</title>
<description>Exclusif. « Le Monde »  s'est procuré le document de trois pages que présentera la maire de Paris pour « améliorer la qualité » de l'air.</description>
</item>
<item>
<title>Les cyclones tropicaux s'éloignent de l'équateur et menacent de nouvelles régions</title>
<description>Les tempêtes tropicales atteignent leur intensité maximale de plus en plus loin de l'équateur et plus près des pôles, selon une étude publiée dans « Nature ».</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/16/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/17/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/18/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Un nouvel ours arriverait en 2015 dans les Pyrénées espagnoles</title>
<description>Les adversaires de l'ours, qui ne veulent pas entendre parler de nouvelles réintroductions dans les Pyrénées françaises, risquent d'être pris à revers par un lâcher côté espagnol.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/19/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Un étonnant manteau de grêle s'abat sur Sao Paulo</title>
<description>Une tempête de grêle s'est abattue lundi sur Sao Paulo, au Brésil, couvrant les rues d'un manteau blanchâtre. Cette tempête fait suite à une longue période de chaleur qui a asséché les bassins des barrages de la région.</description>
</item>
<item>
<title>RÉALITÉ VIRTUELLE - L'illusion d'une vie en plein air pour les poulets de batterie</title>
<description>Une alliance étonnante entre le casque à réalité virtuelle Oculus Rift et le jeu de simulation Second Life, mais appliquée au monde des volailles. Des poulets de batterie pourraient avoir l'illusion d'être des volailles fermières élevées en plein air.</description>
</item>
<item>
<title>La consommation mondiale de poisson a doublé depuis 1960</title>
<description>Selon un rapport des Nations unies, la consommation mondiale de poisson a atteint 158 millions de tonnes en 2012.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/20/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Milan primé pour son péage urbain</title>
<description>La municipalité de Milan a remporté le prix 2014 de la meilleure réalisation dans les transports pour son système péage urbain, qui a reçu l'approbation de près de 80% de la population.</description>
</item>
<item>
<title>Relaxe des faucheurs de vigne OGM: la recherche publique réagit</title>
<description>Après la décision de la cour d'Appel de Colmar, douze responsables d'établissements publics de recherche s'inquiètent de l'ouverture d'une insécurité juridique sur les pratiques expérimentales.</description>
</item>
<item>
<title>Fukushima : la décontamination de l'eau entièrement stoppée</title>
<description>Le système de décontamination d'eau ALPS de la centrale accidentée de Fukushima est entièrement stoppé depuis mardi 20 mai au matin, après l'arrêt de la troisième ligne de traitement.</description>
</item>
<item>
<title>L'Europe veut supprimer l'étiquette « A consommer de préférence avant »</title>
<description>Présente sur les emballages de pâtes, de riz ou de café, la « date limite d'utilisation optimale » incite à jeter à la poubelle des tonnes de nourriture saine.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/21/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Royal : « Je ne pense pas que nous pourrons sortir du nucléaire »</title>
<description>La ministre de l'écologie et de l'énergie juge qu'un « socle » de 50 % d'atome dans le mix électrique français est « un atout dans la transition énergétique »</description>
</item>
<item>
<title>Le mois d'avril a été le plus chaud depuis 1880</title>
<description>Selon l'Agence américaine océanique et atmosphérique, la température globale moyenne sur les terres et les océans s'est établie à 0,77° C au-dessus de la moyenne du XXe siècle.</description>
</item>
<item>
<title>Le bison regagne les Carpates après deux siècles d'absence</title>
<description>Le WWF et la fondation Rewilding Europe ont relâché dix-sept spécimens dans l'ouest de la Roumanie. Une opération plébiscitée par les habitants.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/22/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Vidéo : tempête en formation</title>
<description>Filmer des phénomènes climatiques est devenu une spécialité dont Stephen Locke est un expert. Près de Climax, dans le Kansas, le 10 mai mai dernier, il a pris une série de photographies à intervalles réguliers qui suiventla formation d'une tempête.</description>
</item>
<item>
<title>Au Brésil, l'incroyable richesse de la gastronomie amazonienne</title>
<description>A la fois traditionnelle et novatrice, la cuisine de l'Etat du Pará, au cÅur de l'Amazonie brésilienne, séduit chefs et amateurs du monde entier.</description>
</item>
<item>
<title>Chat-ours ou arbre-dragon, les 10 espèces les plus étonnantes découvertes</title>
<description>Un drôle d'animal entre chat et ourson vivant dans la forêt des Andes fait partie des 18 000 nouvelles espèces identifiées en 2013.</description>
</item>
<item>
<title>Le Venezuela va extraire du gaz de schiste</title>
<description>Le Venezuela se lance à son tour dans l'exploitation du gaz de schiste, en partenariat avec les compagnies brésilienne Petrobras et américaine Williams International Oil et Gas.</description>
</item>
<item>
<title>Un séisme de magnitude 6 secoue la côte est de l'Inde</title>
<description>L'hypocentre du séisme a été localisé à 275 kilomètres au sud-est de la ville de Konarka. Aucune alerte au tsunami n'a été lancée et on ne signale pour l'heure ni victimes ni dégâts.</description>
</item>
<item>
<title>Orages et vents violents : au moins deux morts</title>
<description>Plus de 40 000 foyers étaient privés d'électricité, mercredi dans la soirée, dans quatre départements du nord de Midi-Pyrénées, où les vents violents ont fait au moins un mort.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/23/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Ségolène Royal lance son programme anti-pesticides</title>
<description>La ministre de l'écologie souhaite anticiper l'interdiction des produits phytosanitaires dans les espaces verts, prévue en 2020.</description>
</item>
<item>
<title>Royal ne ferme pas la porte au gaz de schiste s'il y a des « technologies non dangereuses »</title>
<description>La ministre de l'écologie et de l'énergie assure ne pas être « dogmatique » et être ouverte à l'exploitation de ces gaz si les techniques d'extraction s'améliorent.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/24/19-21-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Auberta, l'oursonne qui ne veut pas finir au zoo</title>
<description>Les autorités vont tenter de relâcher une petite ourse de trois mois découverte sans sa mère dans le val d'Aran, en Espagne.</description>
</item>
<item>
<title>Trop d'ours consanguins dans les Pyrénées?</title>
<description>Un programme européen prévoit l'introduction d'un nouveau mâle pour remplacer Pyros, grand-père et père de nombreux oursons</description>
</item>
<item>
<title>A Berlin, un référendum citoyen sur l'avenir de l'ancien aéroport de Tempelhof</title>
<description>La ville veut construire des logements sur le site, devenu une base de loisirs très populaire.</description>
</item>
<item>
<title>La pollution atmosphérique coûterait chaque année 3 600 milliards de dollars, selon l'OCDE</title>
<description>L'organisme plaide pour l'abandon des politiques fiscales favorables au diesel.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/25/18-17-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/26/18-35-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/27/18-22-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>Au Sénégal, un hôpital en sursis soigne par les plantes</title>
<description>Non loin de Dakar, un hôpital fondé par une chercheuse française s 'appuie sur le savoir ancestral de guérisseurs sénégalais à l'égard des plantes médicinales locales. Mais l'avenir de ce centre est menacé.</description>
</item>
<item>
<title>Un groupe chimique australien veut envoyer ses déchets en France</title>
<description>Le groupe australien possède 15 000 tonnes d'hexachlorobenzène, un produit soupçonné d'être cancérogène pour l'homme et dont l'utilisation est interdite dans la Communauté européenne depuis 1981.</description>
</item>
<item>
<title>Pesticides : Royal prépare un décret « interdisant l'épandage aérien »</title>
<description>La ministre s'est engagée à signer un arrêté interdisant « sans délai » cette pratique.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/28/17-18-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
<item>
<title>La géopolitique de l'énergie expliquée en 7 graphiques</title>
<description>Décryptage. Quel pays tire la consommation mondiale d'énergie ? La planète se mobilise-t-elle vraiment pour lutter contre les émissions de CO2 ? Où en est le prix du gaz ?...</description>
</item>
<item>
<title>Des éleveurs drômois contre le puçage électronique de leurs brebis</title>
<description>Une manifestation a eu lieu dans la Drôme mardi en solidarité avec des éleveurs sanctionnés pour avoir refusé ce mode d'identification.</description>
</item>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/29/19-49-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/30/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/May/31/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/04/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/05/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/06/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/07/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/08/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/09/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/10/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/11/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/12/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/13/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/14/13-49-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/15/19-15-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/17/18-01-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/18/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/19/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/20/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/21/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/22/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/23/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/24/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/25/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/26/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/27/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/28/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/29/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Nov/30/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/01/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/02/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/03/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/04/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/05/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/06/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/07/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/08/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/09/19-40-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/10/18-52-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/11/18-43-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/12/18-39-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/13/18-04-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/14/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/15/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/16/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/17/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/18/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/19/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/20/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/21/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/22/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/23/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/24/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/25/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/26/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/27/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/28/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Oct/29/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/09/21-19-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/10/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/11/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/12/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/13/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/14/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/15/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/16/21-20-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/17/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/18/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/19/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/20/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/21/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/22/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/23/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/24/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/25/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/26/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/27/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/28/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/29/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
<file>
<name>/Users/SI/Documents/projet encadre/windows_dossier/èæ¬èæ¬/ref2/2014/Sep/30/19-00-00/0,2-3244,1-0,0.xml</name><date>2014</date><items>
</items>
</file>
</PLANETE>
</EXTRACTION>
